<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<file name="./Source/GreekPunct/Odyssee1000Chant10NomsCoupe.xml">
  <ID1 text="" lemma="" tag="" />
  <ID2 text="Αἰολίην δʼ ἐς νῆσον ἀφικόμεθʼ. ἔνθα δʼ ἔναιεν " lemma="Αἰολίη1 δέ1 εἰσ νῆσοσ ἀφικνέομαι1. ἔνθα1 δέ1 ναίω1 " tag="NOM DET:ART PRP NOM VER:infi ADV DET:ART VER:infi " />
  <ID3 text="Αἴολος " lemma="Αἴολοσ " tag="NOM " />
  <ID4 text="Ἱπποτάδης, φίλος ἀθανάτοισι θεοῖσιν, πλωτῇ ἐνὶ νήσῳ. πᾶσαν δέ τέ μιν πέρι τεῖχος χάλκεον ἄρρηκτον, λισσὴ δʼ ἀναδέδρομε πέτρη. τοῦ καὶ δώδεκα παῖδες ἐνὶ μεγάροις γεγάασιν, ἓξ μὲν θυγατέρες, ἓξ δʼ υἱέες ἡβώοντες. ἔνθʼ ὅ γε θυγατέρας πόρεν υἱάσιν εἶναι ἀκοίτις. οἱ δʼ αἰεὶ παρὰ πατρὶ φίλῳ καὶ μητέρι κεδνῇ δαίνυνται, παρὰ δέ σφιν ὀνείατα μυρία κεῖται, κνισῆεν δέ τε δῶμα περιστεναχίζεται αὐλῇ ἤματα. νύκτας δʼ αὖτε παρʼ αἰδοίῃς ἀλόχοισιν εὕδουσʼ ἔν τε τάπησι καὶ ἐν τρητοῖσι λέχεσσι. καὶ μὲν τῶν ἱκόμεσθα πόλιν καὶ δώματα καλά. μῆνα δὲ πάντα φίλει " lemma="Ἱπποτάδησ, φίλοσ ἀθάνατοσ θεόσ, πλωτόσ ἐν1 νῆσοσ. πᾶσ δέ1 τε1 μιν1 περί1 τεῖχοσ χάλκεοσ ἄρρηκτοσ, λισσόσ δέ1 ἀνατρέχω1 πέτρα1. ὁ1 καί1 δώδεκα1 παῖσ ἐν1 μέγαρον1 γίγνομαι1, ἕξ1 μέν1 θυγάτηρ1, ἕξ1 δέ1 υἱόσ ἡβάω1. ἔνθα1 ὁ1 γε1 θυγάτηρ1 πόρω1 υἱόσ εἰμί1 ἄκοιτισ. ὁ1 δέ1 ἀεί1 παρά1 πατήρ1 φίλοσ καί1 μήτηρ1 κεδνόσ δαίνυμι1, παρά1 δέ1 σφεῖσ ὄνειαρ1 μυρίοσ κεῖμαι1, κνισήεισ δέ1 τε1 δῶμα1 περιστεναχίζω αὐλή1 ἦμαρ1. νύξ1 δέ1 αὖτε1 παρά1 αἰδοῖοσ ἄλοχοσ εὕδω1 ἐν1 τε1 τάπησ καί1 ἐν1 τρητόσ λέχοσ. καί1 μέν1 ὁ1 ἱκνέομαι1 πόλισ καί1 δῶμα1 καλόσ. μείσ δέ1 πᾶσ φιλέω1 " tag="NOM ADJ ADJ NOM ADJ PRP NOM ADJ DET:ART DET:ART PRO PRP NOM ADJ ADJ ADJ DET:ART VER:infi NOM PRO KON NUM NOM PRP NOM VER:infi NUM DET:ART NOM NUM DET:ART NOM VER:pper ADV PRO DET:ART NOM VER:infi NOM VER:infi NOM PRO DET:ART ADV PRP NOM ADJ KON NOM ADJ VER:pper PRP DET:ART PRO NOM ADJ VER:infi ADJ DET:ART DET:ART NOM VER:infi NOM NOM NOM DET:ART ADV PRP ADJ NOM VER:pper PRP DET:ART NOM KON PRP ADJ NOM KON DET:ART PRO VER:infi NOM KON NOM ADJ NOM DET:ART ADJ VER:infi " />
  <ID5 text="Με καὶ ἐξερέεινεν ἕκαστα, " lemma="Ἐγώ1 καί1 ἐξερεείνω1 ἕκαστοσ, " tag="PRO KON VER:infi ADJ " />
  <ID6 text="Ἴλιον " lemma="Ἴλιοσ " tag="NOM " />
  <ID7 text="Ἀργείων τε νέας καὶ νόστον " lemma="Ἀργεῖοσ τε1 ναῦσ καί1 νόστοσ " tag="ADJ DET:ART NOM KON NOM " />
  <ID8 text="Ἀχαιῶν. καὶ μὲν ἐγὼ τῷ πάντα κατὰ μοῖραν κατέλεξα. ἀλλʼ ὅτε δὴ καὶ ἐγὼν ὁδὸν ᾔτεον ἠδʼ ἐκέλευον πεμπέμεν, οὐ δέ τι κεῖνος ἀνήνατο, τεῦχε δὲ πομπήν. δῶκε δέ μʼ ἐκδείρας ἀσκὸν βοὸς ἐννεώροιο, ἔνθα δὲ βυκτάων ἀνέμων κατέδησε κέλευθα. κεῖνον γὰρ ταμίην ἀνέμων ποίησε " lemma="Ἀχαιόσ. καί1 μέν1 ἐγώ1 ὁ1 πᾶσ κατά1 μοῖρα1 καταλέγω1. ἀλλά1 ὅτε1 δή1 καί1 ἐγώ1 ὁδός αἰτέω1 ἠδέ1 κελεύω1 πέμπω1, οὐ1 δέ1 τισ ἐκεῖνοσ ἀναίνομαι1, τεύχω1 δέ1 πομπή1. δίδωμι1 δέ1 ἐγώ1 ἐκδέρω1 ἀσκόσ βοῦσ ἐννέωροσ, ἔνθα1 δέ1 βύκτησ ἄνεμοσ καταδέω1 κέλευθοσ. ἐκεῖνοσ γάρ1 ταμίασ ἄνεμοσ ποιέω1 " tag="ADJ KON DET:ART PRO PRO ADJ PRP NOM VER:infi ADV KON DET:ART KON PRO NOM VER:infi KON VER:infi VER:infi ADV DET:ART PRO ADJ VER:infi VER:infi DET:ART NOM VER:infi DET:ART PRO VER:pper NOM NOM ADJ ADV DET:ART NOM NOM VER:infi NOM ADJ DET:ART NOM NOM VER:infi " />
  <ID9 text="Κρονίων, ἠμὲν παυέμεναι ἠδʼ ὀρνύμεν, ὅν κʼ ἐθέλῃσι. νηὶ δʼ ἐνὶ γλαφυρῇ κατέδει μέρμιθι φαεινῇ ἀργυρέῃ, ἵνα μή τι παραπνεύσῃ ὀλίγον περ. αὐτὰρ ἐμοὶ πνοιὴν " lemma="Κρονίων1, ἠμέν1 παύω1 ἠδέ1 ὄρνυμι1, ὅσ ἄν1 ἐθέλω1. ναῦσ δέ1 ἐν1 γλαφυρόσ καταδέω1 μέρμισ φαεινόσ ἀργύρεοσ, ἵνα1 μή1 τισ παραπνέω1 ὀλίγοσ πέρ1. ἀτάρ1 ἐγώ1 πνοή1 " tag="NOM KON VER:infi KON VER:infi PRO DET:ART VER:pper NOM DET:ART PRP ADJ VER:infi NOM ADJ ADJ ADV DET:ART PRO VER:infi ADJ DET:ART DET:ART PRO NOM " />
  <ID10 text="Ζεφύρου προέηκεν ἀῆναι, ὄφρα φέροι νῆάς τε καὶ αὐτούς. οὐ δʼ ἄρʼ ἔμελλεν ἐκτελέειν. αὐτῶν γὰρ ἀπωλόμεθʼ ἀφραδίῃσιν° ἐννῆμαρ μὲν ὁμῶς πλέομεν νύκτας τε καὶ ἦμαρ, τῇ δεκάτῃ δʼ ἤδη ἀνεφαίνετο πατρὶς ἄρουρα, καὶ δὴ πυρπολέοντας ἐλεύσσομεν ἐγγὺς ἐόντες. ἔνθʼ ἐμὲ μὲν γλυκὺς ὕπνος ἐπήλυθε κεκμηῶτα, αἰεὶ γὰρ πόδα νηὸς ἐνώμων, οὐ δέ τῳ ἄλλῳ δῶχʼ ἑτάρων, ἵνα θᾶσσον ἱκοίμεθα πατρίδα γαῖαν. οἱ δʼ ἕταροι ἐπέεσσι πρὸς ἀλλήλους ἀγόρευον, καί μʼ ἔφασαν χρυσόν τε καὶ ἄργυρον οἴκαδʼ ἄγεσθαι δῶρα παρʼ " lemma="Ζέφυροσ προίημι1 ἄημι1, ὄφρα1 φέρω1 ναῦσ τε1 καί1 αὐτόσ. οὐ1 δέ1 ἄρα1 μέλλω1 ἐκτελέω1. αὐτόσ γάρ1 ἀπόλλυμι1 ἀφραδία° ἐννῆμαρ1 μέν1 ὁμῶσ πλέω1 νύξ1 τε1 καί1 ἦμαρ1, ὁ1 δεκάτη1 δέ1 ἤδη1 ἀναφαίνω1 πατρίς ἄρουρα1, καί1 δή1 πυρπολέω1 λεύσσω1 ἐγγύσ εἰμί1. ἔνθα1 ἐγώ1 μέν1 γλυκύσ ὕπνοσ ἐπέρχομαι1 κάμνω1, ἀεί1 γάρ1 πούσ ναῦσ νωμάω1, οὐ1 δέ1 τισ ἄλλοσ δίδωμι1 ἑταῖροσ, ἵνα1 ταχύσ ἱκνέομαι1 πατρίσ γαῖα1. ὁ1 δέ1 ἑταῖροσ ἔποσ πρόσ ἀλλήλων1 ἀγορεύω1, καί1 ἐγώ1 φημί1 χρυσόσ τε1 καί1 ἄργυροσ οἴκαδε1 ἄγω1 δῶρον1 παρά1 " tag="NOM VER:infi VER:infi KON VER:infi NOM DET:ART KON ADJ ADV DET:ART DET:ART VER:infi VER:pper ADJ DET:ART VER:infi NOM ADV DET:ART ADV VER:infi NOM DET:ART KON NOM PRO NOM DET:ART ADV VER:infi ADJ NOM KON DET:ART VER:pper VER:infi ADV VER:infi ADV PRO DET:ART ADJ NOM VER:infi VER:pper ADV DET:ART NOM NOM VER:infi ADV DET:ART PRO ADJ VER:infi NOM ADV ADJ VER:infi ADJ NOM PRO DET:ART NOM NOM PRP ADJ VER:infi KON PRO VER:infi NOM DET:ART KON NOM ADV VER:infi NOM PRP " />
  <ID11 text="Αἰόλου μεγαλήτορος " lemma="Αἴολοσ μεγαλήτωρ1 " tag="NOM NOM " />
  <ID12 text="Ἱπποτάδαο. ὧδε δέ τις εἴπεσκεν ἰδὼν ἐς πλησίον ἄλλον° ὦ πόποι, ὡς ὅδε πᾶσι φίλος καὶ τίμιός ἐστιν ἀνθρώποις, ὅτεών τε πόλιν καὶ γαῖαν ἵκηται. πολλὰ μὲν ἐκ " lemma="Ἱπποτάδησ. ὧδε1 δέ1 τισ εἶπον1 εἶδον1 εἰσ πλησίοσ ἄλλοσ° ὦ1 πόποι1, ὡς ὅδε1 πᾶσ φίλοσ καί1 τίμιοσ εἰμί1 ἄνθρωποσ, ὅστισ τε1 πόλισ καί1 γαῖα1 ἱκνέομαι1. πολύσ μέν1 ἐκ1 " tag="NOM ADV DET:ART PRO VER:infi VER:infi PRP ADJ ADJ INT INT ADV PRO ADJ ADJ KON ADJ VER:infi NOM PRO DET:ART NOM KON NOM VER:infi ADJ DET:ART PRP " />
  <ID13 text="Τροίης ἄγεται κειμήλια καλὰ ληίδος, ἡμεῖς δʼ αὖτε ὁμὴν ὁδὸν ἐκτελέσαντες οἴκαδε νισσόμεθα κενεὰς σὺν χεῖρας ἔχοντες. καὶ νῦν οἱ τάδʼ ἔδωκε χαριζόμενος φιλότητι " lemma="Τροία1 ἄγω1 κειμήλιοσ καλόσ ληίσ, ἐγώ1 δέ1 αὖτε1 ὁμόσ ὁδός ἐκτελέω1 οἴκαδε1 νίσσομαι1 κενόσ σύν1 χείρ1 ἔχω1. καί1 νῦν1 ἕ1 ὅδε1 δίδωμι1 χαρίζομαι1 φιλότησ " tag="NOM VER:infi ADJ ADJ NOM PRO DET:ART ADV ADJ NOM VER:pper ADV VER:infi ADJ PRP NOM VER:infi KON ADV PRO PRO VER:infi VER:pper NOM " />
  <ID14 text="Αἴολος. ἀλλʼ ἄγε θᾶσσον ἰδώμεθα ὅττι τάδʼ ἐστίν, ὅσσος τις χρυσός τε καὶ ἄργυρος ἀσκῷ ἔνεστιν° ὣς ἔφασαν, βουλὴ δὲ κακὴ νίκησεν ἑταίρων. ἀσκὸν μὲν λῦσαν, ἄνεμοι δʼ ἐκ πάντες ὄρουσαν. τοὺς δʼ αἶψʼ ἁρπάξασα φέρεν πόντονδε θύελλα κλαίοντας, γαίης ἄπο πατρίδος. αὐτὰρ ἐγώ γε ἐγρόμενος κατὰ θυμὸν ἀμύμονα μερμήριξα, ἠὲ πεσὼν ἐκ νηὸς ἀποφθίμην ἐνὶ πόντῳ, ἦ ἀκέων τλαίην καὶ ἔτι ζωοῖσι μετείην. ἀλλʼ ἔτλην καὶ ἔμεινα, καλυψάμενος δʼ ἐνὶ νηὶ κείμην. αἱ δʼ ἐφέροντο κακῇ ἀνέμοιο θυέλλῃ αὖτις ἐπʼ " lemma="Αἴολοσ. ἀλλά1 ἄγε1 ταχύσ εἶδον1 ὅττι ὅδε1 εἰμί1, ὅσοσ τισ χρυσόσ τε1 καί1 ἄργυροσ ἀσκόσ ἐνειμί° ὡσ φημί1, βουλή1 δέ1 κακόσ νικάω1 ἑταῖροσ. ἀσκόσ μέν1 λύω1, ἄνεμοσ δέ1 ἐκ1 πᾶσ ὀρούω1. ὁ1 δέ1 αἶψα1 ἁρπάζω1 φέρω1 πόντονδε1 θύελλα1 κλαίω1, γαῖα1 ἀπό1 πατρίς. ἀτάρ1 ἐγώ1 γε1 ἐγείρω1 κατά1 θυμόσ ἀμύμων1 μερμηρίζω1, ἤ1 πίπτω1 ἐκ1 ναῦσ ἀποφθίνω1 ἐν1 πόντοσ, ἤ1 ἀκέων1 τλάω1 καί1 ἔτι1 ζωόσ μέτειμι1. ἀλλά1 τλάω1 καί1 μένω1, καλύπτω1 δέ1 ἐν1 ναῦσ κεῖμαι1. ὁ1 δέ1 φέρω1 κακόσ ἄνεμοσ θύελλα1 αὖθισ ἐπί1 " tag="NOM ADV ADV ADJ VER:infi KON PRO VER:infi ADJ PRO NOM DET:ART KON NOM NOM VER:infi ADV VER:infi NOM DET:ART ADJ VER:infi NOM NOM DET:ART VER:infi NOM DET:ART PRP ADJ VER:infi PRO DET:ART ADV VER:pper VER:infi ADV NOM VER:pper NOM PRP ADJ DET:ART PRO DET:ART VER:pper PRP NOM ADJ VER:infi KON VER:infi PRP NOM VER:infi PRP NOM KON ADJ VER:infi KON ADV ADJ VER:infi ADV VER:infi KON VER:infi VER:pper DET:ART PRP NOM VER:infi PRO DET:ART VER:infi ADJ NOM NOM ADV PRP " />
  <ID15 text="Αἰολίην νῆσον, στενάχοντο δʼ ἑταῖροι° ἔνθα δʼ ἐπʼ ἠπείρου βῆμεν καὶ ἀφυσσάμεθʼ ὕδωρ, αἶψα δὲ δεῖπνον ἕλοντο θοῇς παρὰ νηυσὶν ἑταῖροι. αὐτὰρ ἐπεὶ σίτοιό τʼ ἐπασσάμεθʼ ἠδὲ ποτῆτος, δὴ τότʼ ἐγὼ κήρυκά τʼ ὀπασσάμενος καὶ ἑταῖρον βῆν εἰς " lemma="Αἰολίη1 νῆσοσ, στενάχω1 δέ1 ἑταῖροσ° ἔνθα1 δέ1 ἐπί1 ἤπειροσ βαίνω1 καί1 ἀφύσσω1 ὕδωρ1, αἶψα1 δέ1 δεῖπνον1 αἱρέω1 θοόσ παρά1 ναῦσ ἑταῖροσ. ἀτάρ1 ἐπεί1 σῖτοσ τε1 πατέομαι1 ἠδέ1 ποτήσ, δή1 τότε1 ἐγώ1 κῆρυξ1 τε1 ὀπάζω1 καί1 ἑταῖροσ βαίνω1 εἰσ " tag="NOM NOM VER:pper DET:ART NOM ADV DET:ART PRP NOM VER:infi KON VER:infi NOM ADV DET:ART NOM VER:infi ADJ PRP NOM NOM DET:ART KON NOM DET:ART VER:infi KON NOM DET:ART ADV PRO NOM DET:ART VER:infi KON NOM VER:infi PRP " />
  <ID16 text="Αἰόλου κλυτὰ δώματα. τὸν δʼ ἐκίχανον δαινύμενον παρὰ ᾗ τʼ ἀλόχῳ καὶ οἷσι τέκεσσιν. ἐλθόντες δʼ ἐς δῶμα παρὰ σταθμοῖσιν ἐπʼ οὐδοῦ ἑζόμεθʼ. οἱ δʼ ἀνὰ θυμὸν ἐθάμβεον ἔκ τʼ ἐρέοντο° πῶς ἦλθες, " lemma="Αἴολοσ κλυτόσ δῶμα1. ὁ1 δέ1 κιχάνω1 δαίνυμι1 παρά1 ἑός τε1 ἄλοχοσ καί1 ἑός τέκοσ. ἔρχομαι1 δέ1 εἰσ δῶμα1 παρά1 σταθμόσ ἐπί1 οὐδόσ ἕζομαι1. ὁ1 δέ1 ἀνά1 θυμόσ θαμβέω1 ἐκ1 τε1 ἔρομαι° πῶς ἔρχομαι1, " tag="NOM ADJ NOM PRO DET:ART VER:infi VER:pper PRP ADJ DET:ART NOM KON ADJ NOM VER:infi DET:ART PRP NOM PRP NOM PRP NOM VER:pper PRO DET:ART PRP NOM VER:infi PRP DET:ART VER:infi ADV VER:infi " />
  <ID17 text="Ὀδυσεῦ. τίς τοι κακὸς ἔχραε δαίμων. ἦ μέν σʼ ἐνδυκέως ἀπεπέμπομεν, ὄφρʼ ἀφίκοιο πατρίδα σὴν καὶ δῶμα καὶ εἴ πού τοι φίλον ἐστίν° ὣς φάσαν, αὐτὰρ ἐγὼ μετεφώνεον ἀχνύμενος κῆρ° ἄασάν μʼ ἕταροί τε κακοὶ πρὸς τοῖσί τε ὕπνος σχέτλιος. ἀλλʼ ἀκέσασθε, φίλοι. δύναμις γὰρ ἐν ὑμῖν° ὣς ἐφάμην μαλακοῖσι καθαπτόμενος ἐπέεσσιν, οἱ δʼ ἄνεῳ ἐγένοντο. πατὴρ δʼ ἠμείβετο μύθῳ° ἔρρʼ ἐκ νήσου θᾶσσον, ἐλέγχιστε ζωόντων. οὐ γάρ μοι θέμις ἐστὶ κομιζέμεν οὐ δʼ ἀποπέμπειν ἄνδρα τόν, ὅς κε θεοῖσιν ἀπέχθηται μακάρεσσιν. ἔρρε, ἐπεὶ ἄρα θεοῖσιν ἀπεχθόμενος τόδʼ ἱκάνεις° ὣς εἰπὼν ἀπέπεμπε δόμων βαρέα στενάχοντα. ἔνθεν δὲ προτέρω πλέομεν ἀκαχήμενοι ἦτορ. τείρετο δʼ ἀνδρῶν θυμὸς ὑπʼ εἰρεσίης ἀλεγεινῆς ἡμετέρῃ ματίῃ, ἐπεὶ οὐκέτι φαίνετο πομπή. ἑξῆμαρ μὲν ὁμῶς πλέομεν νύκτας τε καὶ ἦμαρ, ἑβδομάτῃ δʼ ἱκόμεσθα " lemma="Ὀδυσσεύσ. τισ σύ1 κακόσ χράω2 δαίμων1. ἦ1 μέν1 σύ1 ἐνδυκέωσ ἀποπέμπω1, ὄφρα1 ἀφικνέομαι1 πατρίσ σόσ καί1 δῶμα1 καί1 εἰ1 πού1 σύ1 φίλοσ εἰμί° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 μεταφωνέω1 ἀχεύω1 κῆρ° ἀάω1 ἐγώ1 ἑταῖροσ τε1 κακόσ πρόσ ὁ1 τε1 ὕπνοσ σχέτλιοσ. ἀλλά1 ἀκέομαι1, φίλοσ. δύναμισ γάρ1 ἐν1 σύ° ὡσ φημί1 μαλακόσ καθάπτω1 ἔποσ, ὁ1 δέ1 ἄνεω1 γίγνομαι1. πατήρ1 δέ1 ἀμείβω1 μῦθοσ° ἔρρω1 ἐκ1 νῆσοσ ταχύσ, ἐλεγχήσ ζώω1. οὐ1 γάρ1 ἐγώ1 θέμισ εἰμί1 κομίζω1 οὐ1 δέ1 ἀποπέμπω1 ἀνήρ1 ὁ1, ὅσ ἄν1 θεόσ ἀπέχθομαι1 μάκαρ1. ἔρρω1, ἐπεί1 ἄρα1 θεόσ ἀπέχθομαι1 ὅδε1 ἱκάνω° ὡσ εἶπον1 ἀποπέμπω1 δόμοσ βαρύσ στενάχω1. ἔνθεν1 δέ1 προτέρω1 πλέω1 ἀχεύω1 ἦτορ1. τείρω1 δέ1 ἀνήρ1 θυμόσ ὑπό1 εἰρεσία1 ἀλεγεινόσ ἡμέτεροσ ματία1, ἐπεί1 οὐκέτι1 φαίνω1 πομπή1. ἑξῆμαρ1 μέν1 ὁμῶσ πλέω1 νύξ1 τε1 καί1 ἦμαρ1, ἑβδόματοσ δέ1 ἱκνέομαι1 " tag="NOM PRO PRO ADJ VER:pper NOM ADV DET:ART PRO ADV VER:infi KON VER:infi ADJ ADJ KON NOM KON KON ADV PRO ADJ VER:infi ADV VER:infi DET:ART PRO VER:infi VER:pper NOM VER:infi PRO NOM DET:ART ADJ PRP PRO DET:ART NOM ADJ ADV VER:infi ADJ NOM DET:ART PRP PRO ADV VER:infi ADJ VER:pper NOM PRO DET:ART ADV VER:infi NOM DET:ART VER:infi NOM VER:infi PRP NOM ADJ ADJ VER:infi ADV DET:ART PRO NOM VER:infi VER:infi ADV DET:ART VER:infi NOM PRO PRO DET:ART NOM VER:pper NOM VER:infi KON DET:ART NOM VER:pper PRO VER:infi ADV VER:infi VER:infi NOM ADJ VER:pper ADV DET:ART ADV VER:infi VER:pper NOM VER:infi DET:ART NOM NOM PRP NOM ADJ ADJ NOM KON ADV VER:infi NOM ADV DET:ART ADV VER:infi NOM DET:ART KON NOM ADJ DET:ART VER:infi " />
  <ID18 text="Λάμου αἰπὺ πτολίεθρον, " lemma="Λάμοσ αἰπύσ πτολίεθρον1, " tag="NOM ADJ NOM " />
  <ID19 text="Τηλέπυλον " lemma="Τηλέπυλοσ " tag="NOM " />
  <ID20 text="Λαιστρυγονίην, ὅθι ποιμένα ποιμὴν ἠπύει εἰσελάων, ὁ δέ τʼ ἐξελάων ὑπακούει. ἔνθα κʼ ἄυπνος ἀνὴρ δοιοὺς ἐξήρατο μισθούς, τὸν μὲν βουκολέων, τὸν δʼ ἄργυφα μῆλα νομεύων. ἐγγὺς γὰρ νυκτός τε καὶ ἤματός εἰσι κέλευθοι. ἔνθʼ ἐπεὶ ἐς λιμένα κλυτὸν ἤλθομεν, ὃν πέρι πέτρη ἠλίβατος τετύχηκε διαμπερὲς ἀμφοτέρωθεν, ἀκταὶ δὲ προβλῆτες ἐναντίαι ἀλλήλῃσιν ἐν στόματι προύχουσιν, ἀραιὴ δʼ εἴσοδός ἐστιν, ἔνθʼ οἵ γʼ εἴσω πάντες ἔχον νέας ἀμφιελίσσας. αἱ μὲν ἄρʼ ἔντοσθεν λιμένος κοίλοιο δέδεντο πλησίαι. οὐ μὲν γάρ ποτʼ ἀέξετο κῦμά γʼ ἐν αὐτῷ, οὔ τε μέγʼ οὔ τʼ ὀλίγον, λευκὴ δʼ ἦν ἀμφὶ γαλήνη. αὐτὰρ ἐγὼν οἶος σχέθον ἔξω νῆα μέλαιναν, αὐτοῦ ἐπʼ ἐσχατιῇ, πέτρης ἐκ πείσματα δήσας. ἔστην δὲ σκοπιὴν ἐς παιπαλόεσσαν ἀνελθών. ἔνθα μὲν οὔ τε βοῶν οὔ τʼ ἀνδρῶν φαίνετο ἔργα, καπνὸν δʼ οἶον ὁρῶμεν ἀπὸ χθονὸς ἀίσσοντα. δὴ τότʼ ἐγὼν ἑτάρους προΐειν πεύθεσθαι ἰόντας, οἵ τινες ἀνέρες εἶεν ἐπὶ χθονὶ σῖτον ἔδοντες, ἄνδρε δύω κρίνας, τρίτατον κήρυχʼ ἅμʼ ὀπάσσας. οἱ δʼ ἴσαν ἐκβάντες λείην ὁδόν, ᾗ περ ἄμαξαι ἄστυδʼ ἀφʼ ὑψηλῶν ὀρέων καταγίνεον ὕλην, κούρῃ δὲ ξύμβληντο πρὸ ἄστεος ὑδρευούσῃ, θυγατέρʼ ἰφθίμῃ " lemma="Λαιστρυγονία, ὅθι1 ποιμήν1 ποιμήν1 ἠπύω1 εἰσελαύνω1, ὁ1 δέ1 τε1 ἐξελαύνω1 ὑπακούω1. ἔνθα1 ἄν1 ἄυπνοσ ἀνήρ1 δοιοί1 ἐξαίρω1 μισθόσ, ὁ1 μέν1 βουκολέω1, ὁ1 δέ1 ἄργυφοσ μῆλον1 νομεύω1. ἐγγύσ γάρ1 νύξ1 τε1 καί1 ἦμαρ1 εἰμί1 κέλευθοσ. ἔνθα1 ἐπεί1 εἰσ λιμήν1 κλυτόσ ἔρχομαι1, ὅσ περί1 πέτρα1 ἠλίβατοσ τυγχάνω1 διαμπερέσ ἀμφοτέρωθεν1, ἀκτή1 δέ1 προβλής ἐναντίοσ ἀλλήλων1 ἐν1 στόμα1 προέχω1, ἀραιόσ δέ1 εἴσοδοσ εἰμί1, ἔνθα1 ὁ1 γε1 εἴσω1 πᾶσ ἔχω1 ναῦσ ἀμφιέλισσα1. ὁ1 μέν1 ἄρα1 ἔντοσθε1 λιμήν1 κοῖλοσ δέω1 πλησίοσ. οὐ1 μέν1 γάρ1 ποτέ1 ἀέξω1 κῦμα1 γε1 ἐν1 αὐτόσ, οὐ1 τε1 μέγασ οὐ1 τε1 ὀλίγοσ, λευκόσ δέ1 εἰμί1 ἀμφί1 γαλήνη1. ἀτάρ1 ἐγώ1 οἶοσ ἔχω ἔξω1 ναῦσ μέλασ, αὐτοῦ1 ἐπί1 ἐσχατιά1, πέτρα1 ἐκ1 πεῖσμα1 δέω1. ἵστημι1 δέ1 σκοπιά1 εἰσ παιπαλόεισ ἀνέρχομαι1. ἔνθα1 μέν1 οὐ1 τε1 βοῦσ οὐ1 τε1 ἀνήρ1 φαίνω1 ἔργον1, καπνόσ δέ1 οἶοσ ὁράω1 ἀπό1 χθών1 ἀίσσω1. δή1 τότε1 ἐγώ1 ἑταῖροσ προίημι1 πεύθομαι1 εἰμί1, ὁ1 τισ ἀνήρ1 εἰμί1 ἐπί1 χθών1 σῖτοσ ἔδω1, ἀνήρ1 δύο1 κρίνω1, τρίτατοσ κῆρυξ1 ἅμα1 ὀπάζω1. ὁ1 δέ1 εἶμι1 ἐκβαίνω1 λεῖοσ ὁδός, ὅσ πέρ1 ἄμαξα1 ἄστυδε1 ἀπό1 ὑψηλόσ ὄροσ καταγινέω1 ὕλη1, κόρη1 δέ1 συμβάλλω1 πρό1 ἄστυ1 ὑδρεύω1, θυγάτηρ1 ἴφθιμοσ " tag="NOM ADV NOM NOM VER:infi VER:pper PRO DET:ART DET:ART VER:pper VER:infi ADV DET:ART ADJ NOM ADJ VER:infi NOM PRO DET:ART VER:pper PRO DET:ART ADJ NOM VER:pper ADV DET:ART NOM DET:ART KON NOM VER:infi NOM ADV KON PRP NOM ADJ VER:infi PRO PRP NOM ADJ VER:infi ADV ADV NOM DET:ART ADJ ADJ ADJ PRP NOM VER:infi ADJ DET:ART NOM VER:infi ADV PRO DET:ART ADV ADJ VER:infi NOM NOM PRO DET:ART DET:ART PRP NOM ADJ VER:pper ADJ ADV DET:ART DET:ART DET:ART VER:infi NOM DET:ART PRP ADJ ADV DET:ART ADJ ADV DET:ART ADJ ADJ DET:ART VER:infi PRP NOM DET:ART PRO ADJ VER:infi ADV NOM ADJ ADV PRP NOM NOM PRP NOM VER:pper VER:pper DET:ART NOM PRP ADJ VER:pper ADV DET:ART ADV DET:ART NOM ADV DET:ART NOM VER:infi NOM NOM DET:ART ADJ VER:infi PRP NOM VER:infi DET:ART ADV PRO NOM VER:infi VER:infi VER:infi PRO PRO NOM VER:infi PRP NOM NOM VER:pper NOM NUM VER:pper ADJ NOM ADV VER:infi PRO DET:ART VER:infi VER:pper ADJ NOM PRO DET:ART NOM ADV PRP ADJ NOM VER:infi NOM NOM DET:ART VER:infi PRP NOM VER:pper NOM ADJ " />
  <ID21 text="Λαιστρυγόνος " lemma="Λαιστρυγών1 " tag="NOM " />
  <ID22 text="Ἀντιφάταο. ἡ μὲν ἄρʼ ἐς κρήνην κατεβήσετο καλλιρέεθρον " lemma="Ἀντιφάτησ. ὁ1 μέν1 ἄρα1 εἰσ κρήνη1 καταβαίνω1 καλλιρέεθροσ " tag="NOM PRO DET:ART DET:ART PRP NOM VER:infi ADJ " />
  <ID23 text="Ἀρτακίην. ἔνθεν γὰρ ὕδωρ προτὶ ἄστυ φέρεσκον. οἱ δὲ παριστάμενοι προσεφώνεον ἔκ τʼ ἐρέοντο ὅς τις τῶνδʼ εἴη βασιλεὺς καὶ οἷσιν ἀνάσσοι. ἡ δὲ μάλʼ αὐτίκα πατρὸς ἐπέφραδεν ὑψερεφὲς δῶ. οἱ δʼ ἐπεὶ εἰσῆλθον κλυτὰ δώματα, τὴν δὲ γυναῖκα εὗρον, ὅσην τʼ ὄρεος κορυφήν, κατὰ δʼ ἔστυγον αὐτήν. ἡ δʼ αἶψʼ ἐξ ἀγορῆς ἐκάλει κλυτὸν " lemma="Ἀρτακίη1. ἔνθεν1 γάρ1 ὕδωρ1 πρόσ ἄστυ1 φέρω1. ὁ1 δέ1 παρίστημι1 προσφωνέω1 ἐκ1 τε1 ἔρομαι1 ὅσ τισ ὅδε1 εἰμί1 βασιλεύσ καί1 ὅσ ἀνάσσω1. ὁ1 δέ1 μάλα1 αὐτίκα1 πατήρ1 φράζω1 ὑψερεφήσ δῶμα1. ὁ1 δέ1 ἐπεί1 εἰσέρχομαι1 κλυτόσ δῶμα1, ὁ1 δέ1 γυνή1 εὑρίσκω1, ὅσοσ τε1 ὄροσ κορυφή1, κατά1 δέ1 στυγέω1 αὐτόσ. ὁ1 δέ1 αἶψα1 ἐκ1 ἀγορά1 καλέω1 κλυτόσ " tag="NOM ADV DET:ART NOM PRP NOM VER:infi PRO DET:ART VER:pper VER:infi PRP DET:ART VER:infi PRO PRO PRO VER:infi NOM KON PRO VER:infi PRO DET:ART ADV ADV NOM VER:infi ADJ NOM PRO DET:ART KON VER:infi ADJ NOM PRO DET:ART NOM VER:infi ADJ DET:ART NOM NOM PRP DET:ART VER:infi ADJ PRO DET:ART ADV PRP NOM VER:infi ADJ " />
  <ID24 text="Ἀντιφατῆα, ὃν πόσιν, ὃς δὴ τοῖσιν ἐμήσατο λυγρὸν ὄλεθρον. αὐτίχʼ ἕνα μάρψας ἑτάρων ὡπλίσσατο δεῖπνον. τὼ δὲ δύʼ ἀίξαντε φυγῇ ἐπὶ νῆας ἱκέσθην. αὐτὰρ ὁ τεῦχε βοὴν διὰ ἄστεος. " lemma="Ἀντιφάτησ, ἑός πόσισ, ὅσ δή1 ὁ1 μήδομαι1 λυγρόσ ὄλεθροσ. αὐτίκα1 εἷσ μάρπτω1 ἑταῖροσ ὁπλίζω1 δεῖπνον1. ὁ1 δέ1 δύο1 ἀίσσω1 φυγή1 ἐπί1 ναῦσ ἱκνέομαι1. ἀτάρ1 ὁ1 τεύχω1 βοή1 διά1 ἄστυ1. " tag="NOM ADJ NOM PRO DET:ART PRO VER:infi ADJ NOM ADV NOM VER:pper NOM VER:infi NOM PRO DET:ART NUM VER:infi NOM PRP NOM VER:infi DET:ART PRO VER:infi NOM PRP NOM " />
  <ID25 text="Οἱ δʼ ἀίοντες φοίτων ἴφθιμοι " lemma="Ὁ1 δέ1 ἀίω1 φοιτάω1 ἴφθιμοσ " tag="PRO DET:ART VER:pper VER:infi ADJ " />
  <ID26 text="Λαιστρυγόνες ἄλλοθεν ἄλλος, μυρίοι, οὐκ ἄνδρεσσιν ἐοικότες, ἀλλὰ " lemma="Λαιστρυγών1 ἄλλοθεν1 ἄλλοσ, μυρίοσ, οὐ1 ἀνήρ1 ἔοικα1, ἀλλά1 " tag="NOM ADV ADJ ADJ ADV NOM VER:pper ADV " />
  <ID27 text="Γίγασιν. οἵ ῥʼ ἀπὸ πετράων ἀνδραχθέσι χερμαδίοισιν βάλλον. ἄφαρ δὲ κακὸς κόναβος κατὰ νῆας ὀρώρει ἀνδρῶν τʼ ὀλλυμένων νηῶν θʼ ἅμα ἀγνυμενάων. ἰχθῦς δʼ ὣς πείροντες ἀτερπέα δαῖτα φέροντο. ὄφρʼ οἱ τοὺς ὄλεκον λιμένος πολυβενθέος ἐντός, τόφρα δʼ ἐγὼ ξίφος ὀξὺ ἐρυσσάμενος παρὰ μηροῦ τῷ ἀπὸ πείσματʼ ἔκοψα νεὸς κυανοπρῴροιο. αἶψα δʼ ἐμοῖς ἑτάροισιν ἐποτρύνας ἐκέλευσα ἐμβαλέειν κώπῃς, ἵνʼ ὑπὲκ κακότητα φύγοιμεν. οἱ δʼ ἅλα πάντες ἀνέρριψαν, δείσαντες ὄλεθρον. ἀσπασίως δʼ ἐς πόντον ἐπηρεφέας φύγε πέτρας νηῦς ἐμή. αὐτὰρ αἱ ἄλλαι ἀολλέες αὐτόθʼ ὄλοντο° ἔνθεν δὲ προτέρω πλέομεν ἀκαχήμενοι ἦτορ, ἄσμενοι ἐκ θανάτοιο, φίλους ὀλέσαντες ἑταίρους. " lemma="Γίγασ. ὁ1 ῥʼ ἀπό1 πέτρα1 ἀνδραχθήσ χερμάδιον1 βάλλω1. ἄφαρ1 δέ1 κακόσ κόναβοσ κατά1 ναῦσ ὄρνυμι1 ἀνήρ1 τε1 ὄλλυμι1 ναῦσ τε1 ἅμα1 ἄγνυμι1. ἰχθύσ δέ1 ὡσ πείρω1 ἀτερπήσ δαίς φέρω1. ὄφρα1 ὁ1 ὁ1 ὀλέκω1 λιμήν1 πολυβενθήσ ἐντός, τόφρα1 δέ1 ἐγώ1 ξίφοσ ὀξύσ ἐρύω1 παρά1 μηρόσ ὁ1 ἀπό1 πεῖσμα1 κόπτω1 ναῦσ κυανόπρῳροσ. αἶψα1 δέ1 ἐμόσ ἑταῖροσ ἐποτρύνω1 κελεύω1 ἐμβάλλω1 κώπη1, ἵνα1 ὑπέκ1 κακότησ φεύγω1. ὁ1 δέ1 ἅλσ πᾶσ ἀναρρίπτω1, δείδω1 ὄλεθροσ. ἀσπάσιοσ δέ1 εἰσ πόντοσ ἐπηρεφήσ φεύγω1 πέτρα1 ναῦσ ἐμόσ. ἀτάρ1 ὁ1 ἄλλοσ ἀολλήσ αὐτόθι1 ὄλλυμι° ἔνθεν1 δέ1 προτέρω1 πλέω1 ἀχεύω1 ἦτορ1, ἄσμενοσ ἐκ1 θάνατοσ, φίλοσ ὄλλυμι1 ἑταῖροσ. " tag="NOM PRO DET:ART PRP NOM ADJ NOM VER:infi ADV DET:ART ADJ NOM PRP NOM VER:infi NOM DET:ART VER:infi NOM DET:ART ADV VER:infi NOM DET:ART ADV VER:pper ADJ NOM VER:infi KON PRO PRO VER:infi NOM ADJ PRP ADV DET:ART PRO NOM ADJ VER:pper PRP NOM PRO PRP NOM VER:infi NOM ADJ ADV DET:ART ADJ NOM VER:infi VER:infi VER:infi NOM ADV PRP NOM VER:infi PRO DET:ART NOM ADJ VER:infi VER:infi NOM ADV DET:ART PRP NOM ADJ VER:infi NOM NOM ADJ DET:ART PRO ADJ ADJ ADV VER:infi ADV DET:ART ADV VER:infi VER:pper NOM ADJ PRP NOM ADJ VER:infi NOM " />
  <ID28 text="Αἰαίην δʼ ἐς νῆσον ἀφικόμεθʼ. ἔνθα δʼ ἔναιε " lemma="Αἰαία δέ1 εἰσ νῆσοσ ἀφικνέομαι1. ἔνθα1 δέ1 ναίω1 " tag="NOM DET:ART PRP NOM VER:infi ADV DET:ART VER:infi " />
  <ID29 text="Κίρκη ἐυπλόκαμος, δεινὴ θεὸς αὐδήεσσα, αὐτοκασιγνήτη ὀλοόφρονος " lemma="Κίρκη1 εὐπλόκαμοσ, δεινόσ θεός αὐδήεισ, αὐτοκασιγνήτη1 ὀλοόφρων1 " tag="NOM ADJ ADJ NOM ADJ NOM NOM " />
  <ID30 text="Αἰήταο. ἄμφω δʼ ἐκγεγάτην φαεσιμβρότου " lemma="Αἰήτησ. ἄμφω1 δέ1 ἐκγίγνομαι1 φαεσίμβροτοσ " tag="NOM ADJ DET:ART VER:infi ADJ " />
  <ID31 text="Ἠελίοιο μητρός τʼ ἐκ " lemma="Ἠέλιοσ μήτηρ1 τε1 ἐκ1 " tag="NOM NOM DET:ART PRP " />
  <ID32 text="Πέρσης, τὴν " lemma="Π́ερση, ὁ1 " tag="NOM PRO " />
  <ID33 text="Ὠκεανὸς τέκε παῖδα. ἔνθα δʼ ἐπʼ ἀκτῆς νηὶ κατηγαγόμεσθα σιωπῇ ναύλοχον ἐς λιμένα, καί τις θεὸς ἡγεμόνευεν. ἔνθα τότʼ ἐκβάντες δύο τʼ ἤματα καὶ δύο νύκτας κείμεθʼ ὁμοῦ καμάτῳ τε καὶ ἄλγεσι θυμὸν ἔδοντες. ἀλλʼ ὅτε δὴ τρίτον ἦμαρ ἐυπλόκαμος τέλεσʼ " lemma="Ὠκεανόσ τίκτω1 παῖσ. ἔνθα1 δέ1 ἐπί1 ἀκτή1 ναῦσ κατάγω1 σιωπή1 ναύλοχοσ εἰσ λιμήν1, καί1 τισ θεόσ ἡγεμονεύω1. ἔνθα1 τότε1 ἐκβαίνω1 δύο1 τε1 ἦμαρ1 καί1 δύο1 νύξ1 κεῖμαι1 ὁμοῦ1 κάματοσ τε1 καί1 ἄλγοσ θυμόσ ἔδω1. ἀλλά1 ὅτε1 δή1 τρίτοσ ἦμαρ1 εὐπλόκαμοσ τελέω1 " tag="NOM VER:infi NOM ADV DET:ART PRP NOM NOM VER:infi NOM ADJ PRP NOM KON PRO NOM VER:infi ADV ADV VER:pper NUM DET:ART NOM KON NUM NOM VER:infi ADV NOM DET:ART KON NOM NOM VER:pper ADV KON DET:ART ADJ NOM ADJ VER:infi " />
  <ID34 text="Ἠώς, καὶ τότʼ ἐγὼν ἐμὸν ἔγχος ἑλὼν καὶ φάσγανον ὀξὺ καρπαλίμως παρὰ νηὸς ἀνήιον ἐς περιωπήν, εἴ πως ἔργα ἴδοιμι βροτῶν ἐνοπήν τε πυθοίμην. ἔστην δὲ σκοπιὴν ἐς παιπαλόεσσαν ἀνελθών, καί μοι ἐείσατο καπνὸς ἀπὸ χθονὸς εὐρυοδείης, " lemma="Ἠώσ, καί1 τότε1 ἐγώ1 ἐμόσ ἔγχοσ αἱρέω1 καί1 φάσγανον1 ὀξύσ καρπάλιμοσ παρά1 ναῦσ ἄνειμι1 εἰσ περιωπή1, εἰ1 πωσ ἔργον1 εἶδον1 βροτόσ ἐνοπή1 τε1 πυνθάνομαι1. ἵστημι1 δέ1 σκοπιά1 εἰσ παιπαλόεισ ἀνέρχομαι1, καί1 ἐγώ1 εἴδομαι1 καπνόσ ἀπό1 χθών1 εὐρυόδεια1, " tag="NOM KON ADV PRO ADJ NOM VER:infi KON NOM ADJ ADV PRP NOM VER:infi PRP NOM KON DET:ART NOM VER:infi NOM NOM DET:ART VER:infi VER:pper DET:ART NOM PRP ADJ VER:pper KON PRO VER:infi NOM PRP NOM NOM " />
  <ID35 text="Κίρκης ἐν μεγάροισι, διὰ δρυμὰ πυκνὰ καὶ ὕλην. μερμήριξα δʼ ἔπειτα κατὰ φρένα καὶ κατὰ θυμὸν ἐλθεῖν ἠδὲ πυθέσθαι, ἐπεὶ ἴδον αἴθοπα καπνόν. ὧδε δέ μοι φρονέοντι δοάσσατο κέρδιον εἶναι, πρῶτʼ ἐλθόντʼ ἐπὶ νῆα θοὴν καὶ θῖνα θαλάσσης δεῖπνον ἑταίροισιν δόμεναι προέμεν τε πυθέσθαι. ἀλλʼ ὅτε δὴ σχεδὸν ἦα κιὼν νεὸς ἀμφιελίσσης, καὶ τότε τίς με θεῶν ὀλοφύρατο μοῦνον ἐόντα, ὅς ῥά μοι ὑψίκερων ἔλαφον μέγαν εἰς ὁδὸν αὐτὴν ἧκεν. ὁ μὲν ποταμόνδε κατήιεν ἐκ νομοῦ ὕλης πιόμενος. δὴ γάρ μιν ἔχεν μένος " lemma="Κίρκη1 ἐν1 μέγαρον1, διά1 δρυμόσ πυκνόσ καί1 ὕλη1. μερμηρίζω1 δέ1 ἔπειτα1 κατά1 φρήν1 καί1 κατά1 θυμόσ ἔρχομαι1 ἠδέ1 πυνθάνομαι1, ἐπεί1 εἶδον1 αἶθοψ1 καπνόσ. ὧδε1 δέ1 ἐγώ1 φρονέω1 δοάσσατο1 κερδίων1 εἰμί1, πρῶτοσ ἔρχομαι1 ἐπί1 ναῦσ θοόσ καί1 θίσ θάλασσα1 δεῖπνον1 ἑταῖροσ δίδωμι1 προίημι1 τε1 πυνθάνομαι1. ἀλλά1 ὅτε1 δή1 σχεδόν1 εἰμί1 κίω1 ναῦσ ἀμφιέλισσα1, καί1 τότε1 τισ ἐγώ1 θεόσ ὀλοφύρομαι1 μόνοσ εἰμί1, ὅσ ἄρα1 ἐγώ1 ὑψίκερωσ ἔλαφοσ μέγασ εἰσ ὁδός αὐτόσ ἵημι1. ὁ1 μέν1 ποταμόνδε1 κάτειμι1 ἐκ1 νομόσ ὕλη1 πίνω1. δή1 γάρ1 μιν1 ἔχω1 μένοσ " tag="NOM PRP NOM PRP NOM ADJ KON NOM VER:infi DET:ART ADV PRP NOM KON PRP NOM VER:infi KON VER:infi KON VER:infi ADJ NOM ADV DET:ART PRO VER:pper VER:infi ADJ VER:infi ADJ VER:infi PRP NOM ADJ KON NOM NOM NOM NOM VER:infi VER:infi DET:ART VER:infi ADV KON DET:ART ADV VER:infi VER:pper NOM NOM KON ADV PRO PRO NOM VER:pper ADJ VER:infi PRO DET:ART PRO ADJ NOM ADJ PRP NOM ADJ VER:pper PRO DET:ART ADV VER:infi PRP NOM NOM VER:infi DET:ART DET:ART PRO VER:infi NOM " />
  <ID36 text="Ἠελίοιο. τὸν δʼ ἐγὼ ἐκβαίνοντα κατʼ ἄκνηστιν μέσα νῶτα πλῆξα. τὸ δʼ ἀντικρὺ δόρυ χάλκεον ἐξεπέρησε, κὰδ δʼ ἔπεσʼ ἐν κονίῃσι μακών, ἀπὸ δʼ ἔπτατο θυμός. τῷ δʼ ἐγὼ ἐμβαίνων δόρυ χάλκεον ἐξ ὠτειλῆς εἰρυσάμην. τὸ μὲν αὖθι κατακλίνας ἐπὶ γαίῃ εἴασʼ. αὐτὰρ ἐγὼ σπασάμην ῥῶπάς τε λύγους τε, πεῖσμα δʼ, ὅσον τʼ ὄργυιαν, ἐυστρεφὲς ἀμφοτέρωθεν πλεξάμενος συνέδησα πόδας δεινοῖο πελώρου, βῆν δὲ καταλοφάδεια φέρων ἐπὶ νῆα μέλαιναν ἔγχει ἐρειδόμενος, ἐπεὶ οὔ πως ἦεν ἐπʼ ὤμου χειρὶ φέρειν ἑτέρῃ. μάλα γὰρ μέγα θηρίον ἦεν. κὰδʼ δʼ ἔβαλον προπάροιθε νεός, ἀνέγειρα δʼ ἑταίρους μειλιχίοις ἐπέεσσι παρασταδὸν ἄνδρα ἕκαστον° ὦ φίλοι, οὐ γάρ πω καταδυσόμεθʼ ἀχνύμενοί περ εἰς " lemma="Ἠέλιοσ. ὁ1 δέ1 ἐγώ1 ἐκβαίνω1 κατά1 ἄκνηστισ μέσοσ νῶτον1 πλήσσω1. ὁ1 δέ1 ἀντικρύ1 δόρυ1 χάλκεοσ ἐκπεράω1, κατά1 δέ1 πίπτω1 ἐν1 κονία1 μηκάομαι1, ἀπό1 δέ1 πέτομαι1 θυμόσ. ὁ1 δέ1 ἐγώ1 ἐμβαίνω1 δόρυ1 χάλκεοσ ἐκ1 ὠτειλή1 ἐρύω1. ὁ1 μέν1 αὖθι1 κατακλίνω1 ἐπί1 γαῖα1 ἐάω1. ἀτάρ1 ἐγώ1 σπάω1 ῥώψ1 τε1 λύγοσ τε1, πεῖσμα1 δέ1, ὅσοσ τε1 ὄργυια1, ἐυστρεφήσ ἀμφοτέρωθεν1 πλέκω1 συνδέω1 πούσ δεινόσ πέλωρον1, βαίνω1 δέ1 καταλοφάδεια1 φέρω1 ἐπί1 ναῦσ μέλασ ἔγχοσ ἐρείδω1, ἐπεί1 οὐ1 πωσ εἰμί1 ἐπί1 ὦμοσ χείρ1 φέρω1 ἕτεροσ. μάλα1 γάρ1 μέγασ θηρίον1 εἰμί1. κατά1 δέ1 βάλλω1 προπάροιθε1 ναῦσ, ἀνεγείρω1 δέ1 ἑταῖροσ μειλίχιοσ ἔποσ παρασταδόν1 ἀνήρ1 ἕκαστοσ° ὦ1 φίλοσ, οὐ1 γάρ1 πω1 καταδύω1 ἀχεύω1 πέρ1 εἰσ " tag="NOM PRO DET:ART PRO VER:pper PRP NOM ADJ NOM VER:pper PRO DET:ART ADV NOM ADJ VER:infi PRP DET:ART VER:infi PRP NOM VER:pper PRP DET:ART VER:infi NOM PRO DET:ART PRO VER:pper NOM ADJ PRP NOM VER:pper PRO DET:ART ADV VER:pper PRP NOM VER:infi DET:ART PRO VER:pper NOM DET:ART NOM DET:ART NOM DET:ART ADJ DET:ART NOM ADJ ADV VER:pper VER:infi NOM ADJ NOM VER:infi DET:ART ADV VER:infi PRP NOM ADJ NOM VER:pper KON ADV DET:ART VER:infi PRP NOM NOM VER:infi ADJ ADV DET:ART ADJ NOM VER:infi PRP DET:ART VER:infi PRP NOM VER:infi DET:ART NOM ADJ NOM PRP NOM ADJ INT ADJ ADV DET:ART DET:ART VER:infi VER:pper DET:ART PRP " />
  <ID37 text="Ἀίδαο δόμους, πρὶν μόρσιμον ἦμαρ ἐπέλθῃ. ἀλλʼ ἄγετʼ, ὄφρʼ ἐν νηὶ θοῇ βρῶσίς τε πόσις τε, μνησόμεθα βρώμης, μη δὲ τρυχώμεθα λιμῷ° ὣς ἐφάμην, οἱ δʼ ὦκα ἐμοῖς ἐπέεσσι πίθοντο, ἐκ δὲ καλυψάμενοι παρὰ θῖνʼ ἁλὸς ἀτρυγέτοιο θηήσαντʼ ἔλαφον. μάλα γὰρ μέγα θηρίον ἦεν. αὐτὰρ ἐπεὶ τάρπησαν ὁρώμενοι ὀφθαλμοῖσιν, χεῖρας νιψάμενοι τεύχοντʼ ἐρικυδέα δαῖτα. ὣς τότε μὲν πρόπαν ἦμαρ ἐς " lemma="Ἅδησ δόμοσ, πρίν1 μόρσιμοσ ἦμαρ1 ἐπέρχομαι1. ἀλλά1 ἄγε1, ὄφρα1 ἐν1 ναῦσ θοόσ βρῶσισ τε1 πόσις τε1, μιμνήσκω1 βρώμη1, μή1 δέ1 τρύχω1 λιμόσ° ὡσ φημί1, ὁ1 δέ1 ὦκα1 ἐμόσ ἔποσ πείθω1, ἐκ1 δέ1 καλύπτω1 παρά1 θίσ ἅλσ ἀτρύγετοσ θεάομαι1 ἔλαφοσ. μάλα1 γάρ1 μέγασ θηρίον1 εἰμί1. ἀτάρ1 ἐπεί1 τέρπω1 ὁράω1 ὀφθαλμόσ, χείρ1 νίζω1 τεύχω1 ἐρικυδήσ δαίς. ὡσ τότε1 μέν1 πρόπασ ἦμαρ1 εἰσ " tag="NOM NOM KON ADJ NOM VER:infi ADV ADV KON PRP NOM ADJ NOM DET:ART NOM DET:ART VER:infi NOM DET:ART DET:ART VER:infi NOM ADV VER:infi PRO DET:ART ADV ADJ NOM VER:infi PRP DET:ART VER:pper PRP NOM NOM ADJ VER:infi NOM ADV DET:ART ADJ NOM VER:infi DET:ART KON VER:infi VER:infi NOM NOM VER:infi VER:infi ADJ NOM ADV ADV DET:ART ADJ NOM PRP " />
  <ID38 text="Ἠέλιον καταδύντα ἥμεθα δαινύμενοι κρέα τʼ ἄσπετα καὶ μέθυ ἡδύ. ἦμος δʼ " lemma="Ἠέλιοσ καταδύω1 ἧμαι1 δαίνυμι1 κρέας τε1 ἄσπετοσ καί1 μέθυ1 ἡδύσ. ἦμος δέ1 " tag="NOM VER:infi VER:infi VER:pper NOM DET:ART ADJ KON NOM ADJ KON DET:ART " />
  <ID39 text="Ἠέλιος κατέδυ καὶ ἐπὶ κνέφας ἦλθε, δὴ τότε κοιμήθημεν ἐπὶ ῥηγμῖνι θαλάσσης. ἦμος δʼ ἠριγένεια φάνη ῥοδοδάκτυλος " lemma="Ἠέλιοσ καταδύω1 καί1 ἐπί1 κνέφασ ἔρχομαι1, δή1 τότε1 κοιμάω1 ἐπί1 ῥηγμίν1 θάλασσα1. ἦμος δέ1 ἠριγένεια1 φαίνω1 ῥοδοδάκτυλοσ " tag="NOM VER:infi KON PRP NOM VER:infi DET:ART ADV VER:infi PRP NOM NOM KON DET:ART NOM VER:infi ADJ " />
  <ID40 text="Ἠώς, καὶ τότʼ ἐγὼν ἀγορὴν θέμενος μετὰ πᾶσιν ἔειπον° κέκλυτέ μευ μύθων, κακά περ πάσχοντες ἑταῖροι. ὦ φίλοι, οὐ γάρ τʼ ἴδμεν, ὅπῃ ζόφος οὐ δʼ ὅπῃ ἠώς, οὐ δʼ ὅπῃ " lemma="Ἠώσ, καί1 τότε1 ἐγώ1 ἀγορά1 τίθημι1 μετά1 πᾶσ εἶπον° κλύω1 ἐγώ1 μῦθοσ, κακόσ πέρ1 πάσχω1 ἑταῖροσ. ὦ1 φίλοσ, οὐ1 γάρ1 τε1 οἶδα1, ὅπη1 ζόφοσ οὐ1 δέ1 ὅπη1 ἠώσ, οὐ1 δέ1 ὅπη1 " tag="NOM KON ADV PRO NOM VER:infi PRP ADJ VER:infi VER:infi PRO NOM ADJ DET:ART VER:infi NOM INT ADJ ADV DET:ART DET:ART VER:infi ADV NOM ADV DET:ART ADV NOM ADV DET:ART ADV " />
  <ID41 text="Ἠέλιος φαεσίμβροτος εἶσʼ ὑπὸ γαῖαν, οὐ δʼ ὅπῃ ἀννεῖται. ἀλλὰ φραζώμεθα θᾶσσον εἴ τις ἔτʼ ἔσται μῆτις. ἐγὼ δʼ οὔκ οἴομαι εἶναι. εἶδον γὰρ σκοπιὴν ἐς παιπαλόεσσαν ἀνελθὼν νῆσον, τὴν πέρι πόντος ἀπείριτος ἐστεφάνωται. αὐτὴ δὲ χθαμαλὴ κεῖται. καπνὸν δʼ ἐνὶ μέσσῃ ἔδρακον ὀφθαλμοῖσι διὰ δρυμὰ πυκνὰ καὶ ὕλην° ὣς ἐφάμην, τοῖσιν δὲ κατεκλάσθη φίλον ἦτορ μνησαμένοις ἔργων " lemma="Ἠέλιοσ φαεσίμβροτοσ εἶμι1 ὑπό1 γαῖα1, οὐ1 δέ1 ὅπη1 ἀνανέομαι1. ἀλλά1 φράζω1 ταχύσ εἰ1 τισ ἔτι1 εἰμί1 μῆτισ. ἐγώ1 δέ1 οὐ1 οἴομαι1 εἰμί1. εἶδον1 γάρ1 σκοπιά1 εἰσ παιπαλόεισ ἀνέρχομαι1 νῆσοσ, ὁ1 περί1 πόντοσ ἀπείριτοσ στεφανόω1. αὐτόσ δέ1 χθαμαλόσ κεῖμαι1. καπνόσ δέ1 ἐν1 μέσοσ δέρκομαι1 ὀφθαλμόσ διά1 δρυμόσ πυκνόσ καί1 ὕλη° ὡσ φημί1, ὁ1 δέ1 κατακλάω1 φίλοσ ἦτορ1 μιμνήσκω1 ἔργον1 " tag="NOM ADJ VER:infi PRP NOM ADV DET:ART ADV VER:infi ADV VER:infi ADJ KON PRO ADV VER:infi NOM PRO DET:ART ADV VER:infi VER:infi VER:infi DET:ART NOM PRP ADJ VER:pper NOM PRO PRP NOM ADJ VER:infi ADJ DET:ART ADJ VER:infi NOM DET:ART PRP ADJ VER:infi NOM PRP NOM ADJ KON NOM ADV VER:infi PRO DET:ART VER:infi ADJ NOM VER:infi NOM " />
  <ID42 text="Λαιστρυγόνος " lemma="Λαιστρυγών1 " tag="NOM " />
  <ID43 text="Ἀντιφάταο " lemma="Ἀντιφάτησ " tag="NOM " />
  <ID44 text="Κύκλωπός τε βίης μεγαλήτορος, ἀνδροφάγοιο. κλαῖον δὲ λιγέως θαλερὸν κατὰ δάκρυ χέοντες. ἀλλʼ οὐ γάρ τις πρῆξις ἐγίγνετο μυρομένοισιν° αὐτὰρ ἐγὼ δίχα πάντας ἐυκνήμιδας ἑταίρους ἠρίθμεον, ἀρχὸν δὲ μετʼ ἀμφοτέροισιν ὄπασσα. τῶν μὲν ἐγὼν ἦρχον, τῶν δʼ " lemma="Κύκλωψ1 τε1 βία1 μεγαλήτωρ1, ἀνδροφάγοσ. κλαίω1 δέ1 λιγύσ θαλερόσ κατά1 δάκρυον1 χέω1. ἀλλά1 οὐ1 γάρ1 τισ πρᾶξισ γίγνομαι1 μύρω° ἀτάρ1 ἐγώ1 δίχα1 πᾶσ ἐυκνήμις ἑταῖροσ ἀριθμέω1, ἀρχόσ δέ1 μετά1 ἀμφότεροσ ὀπάζω1. ὁ1 μέν1 ἐγώ1 ἄρχω1, ὁ1 δέ1 " tag="NOM DET:ART NOM NOM ADJ VER:pper DET:ART ADV ADJ PRP NOM VER:pper ADV ADV DET:ART PRO NOM VER:infi VER:pper DET:ART PRO ADV ADJ ADJ NOM VER:infi NOM DET:ART PRP ADJ VER:infi PRO DET:ART PRO VER:infi PRO DET:ART " />
  <ID45 text="Εὐρύλοχος θεοειδής. κλήρους δʼ ἐν κυνέῃ χαλκήρεϊ πάλλομεν ὦκα. ἐκ δʼ ἔθορε κλῆρος μεγαλήτορος " lemma="Εὐρύλοχοσ θεοειδήσ. κλῆροσ δέ1 ἐν1 κυνέη1 χαλκήρησ πάλλω1 ὦκα1. ἐκ1 δέ1 θρῴσκω1 κλῆροσ μεγαλήτωρ1 " tag="NOM ADJ NOM DET:ART PRP NOM ADJ VER:infi ADV PRP DET:ART VER:infi NOM NOM " />
  <ID46 text="Εὐρυλόχοιο. βῆ δʼ ἰέναι, ἅμα τῷ γε δύω καὶ εἴκοσʼ ἑταῖροι κλαίοντες. κατὰ δʼ ἄμμε λίπον γοόωντας ὄπισθεν. εὗρον δʼ ἐν βήσσῃσι τετυγμένα δώματα " lemma="Εὐρύλοχοσ. βαίνω1 δέ1 εἶμι1, ἅμα1 ὁ1 γε1 δύο1 καί1 εἴκοσι1 ἑταῖροσ κλαίω1. κατά1 δέ1 ἐγώ1 λείπω1 γοάω1 ὄπισθεν1. εὑρίσκω1 δέ1 ἐν1 βῆσσα1 τεύχω1 δῶμα1 " tag="NOM VER:infi DET:ART VER:infi ADV PRO DET:ART NUM KON NUM NOM VER:pper PRP DET:ART PRO VER:infi VER:infi ADV VER:infi DET:ART PRP NOM VER:infi NOM " />
  <ID47 text="Κίρκης ξεστοῖσιν λάεσσι, περισκέπτῳ ἐνὶ χώρῳ. ἀμφὶ δέ μιν λύκοι ἦσαν ὀρέστεροι ἠδὲ λέοντες, τοὺς αὐτὴ κατέθελξεν, ἐπεὶ κακὰ φάρμακʼ ἔδωκεν. οὐ δʼ οἵ γʼ ὡρμήθησαν ἐπʼ ἀνδράσιν, ἀλλʼ ἄρα τοί γε οὐρῇσιν μακρῇσι περισσαίνοντες ἀνέσταν. ὡς δʼ ὅτʼ ἂν ἀμφὶ ἄνακτα κύνες δαίτηθεν ἰόντα σαίνωσʼ, αἰεὶ γάρ τε φέρει μειλίγματα θυμοῦ, ὣς τοὺς ἀμφὶ λύκοι κρατερώνυχες ἠδὲ λέοντες σαῖνον. τοὶ δʼ ἔδεισαν, ἐπεὶ ἴδον αἰνὰ πέλωρα. ἔσταν δʼ ἐν προθύροισι θεᾶς καλλιπλοκάμοιο, " lemma="Κίρκη1 ξεστόσ λᾶασ, περίσκεπτοσ ἐν1 χῶροσ. ἀμφί1 δέ1 μιν1 λύκοσ εἰμί1 ὀρέστεροσ ἠδέ1 λέων1, ὁ1 αὐτόσ καταθέλγω1, ἐπεί1 κακόσ φάρμακον1 δίδωμι1. οὐ1 δέ1 ὁ1 γε1 ὁρμάω1 ἐπί1 ἀνήρ1, ἀλλά1 ἄρα1 ὁ1 γε1 οὐρά1 μακρόσ περισαίνω1 ἀνίστημι1. ὡς δέ1 ὅτι2 ἄν1 ἀμφί1 ἄναξ1 κύων1 δαίτηθεν1 εἰμί1 σαίνω1, ἀεί1 γάρ1 τε1 φέρω1 μείλιγμα1 θυμόσ, ὡσ ὁ1 ἀμφί1 λύκοσ κρατερῶνυξ1 ἠδέ1 λέων1 σαίνω1. ὁ1 δέ1 δείδω1, ἐπεί1 εἶδον1 αἰνόσ πέλωρον1. ἵστημι1 δέ1 ἐν1 πρόθυρον1 θεά1 καλλιπλόκαμοσ, " tag="NOM ADJ NOM ADJ PRP NOM PRP DET:ART PRO NOM VER:infi ADJ KON NOM PRO ADJ VER:infi KON ADJ NOM VER:infi ADV DET:ART PRO DET:ART VER:infi PRP NOM ADV DET:ART PRO DET:ART NOM ADJ VER:pper VER:infi ADV DET:ART KON DET:ART PRP NOM NOM ADV VER:infi VER:infi ADV DET:ART DET:ART VER:infi NOM NOM ADV PRO PRP NOM ADJ KON NOM VER:infi PRO DET:ART VER:infi KON VER:infi ADJ NOM VER:pper DET:ART PRP NOM NOM NOM " />
  <ID48 text="Κίρκης δʼ ἔνδον ἄκουον ἀειδούσης ὀπὶ καλῇ, ἱστὸν ἐποιχομένης μέγαν ἄμβροτον, οἷα θεάων λεπτά τε καὶ χαρίεντα καὶ ἀγλαὰ ἔργα πέλονται. τοῖσι δὲ μύθων ἦρχε " lemma="Κίρκη1 δέ1 ἔνδον1 ἀκούω1 ἀείδω1 ὄψ1 καλόσ, ἱστόσ ἐποίχομαι1 μέγασ ἄμβροτοσ, οἷοσ θεά1 λεπτόσ τε1 καί1 χαρίεισ καί1 ἀγλαόσ ἔργον1 πέλω1. ὁ1 δέ1 μῦθοσ ἄρχω1 " tag="NOM DET:ART ADV VER:pper VER:infi NOM ADJ NOM VER:pper ADJ ADJ ADJ NOM ADJ DET:ART KON ADJ KON ADJ NOM VER:infi PRO DET:ART NOM VER:infi " />
  <ID49 text="Πολίτης ὄρχαμος ἀνδρῶν, ὅς μοι κήδιστος ἑτάρων ἦν κεδνότατός τε° ὦ φίλοι, ἔνδον γάρ τις ἐποιχομένη μέγαν ἱστὸν καλὸν ἀοιδιάει, δάπεδον δʼ ἅπαν ἀμφιμέμυκεν, ἢ θεὸς ἠὲ γυνή. ἀλλὰ φθεγγώμεθα θᾶσσον° ὣς ἄρʼ ἐφώνησεν, τοὶ δὲ φθέγγοντο καλεῦντες. " lemma="Πολίτησ ὄρχαμοσ ἀνήρ1, ὅσ ἐγώ1 κήδιστοσ ἑταῖροσ εἰμί1 κεδνόσ τε° ὦ1 φίλοσ, ἔνδον1 γάρ1 τισ ἐποίχομαι1 μέγασ ἱστόσ καλόσ ἀοιδιάω1, δάπεδον1 δέ1 ἅπασ ἀμφιμυκάομαι1, ἤ1 θεός ἤ1 γυνή1. ἀλλά1 φθέγγομαι1 ταχύσ° ὡσ ἄρα1 φωνέω1, ὁ1 δέ1 φθέγγομαι1 καλέω1. " tag="NOM NOM NOM PRO PRO ADJ NOM VER:infi ADJ DET:ART INT ADJ ADV DET:ART PRO VER:pper ADJ NOM ADJ VER:infi NOM DET:ART ADJ VER:infi KON NOM KON NOM ADV VER:infi ADJ ADV DET:ART VER:pper PRO DET:ART VER:infi VER:infi " />
  <ID50 text="Ἡ δʼ αἶψʼ ἐξελθοῦσα θύρας ὤιξε φαεινὰς καὶ κάλει. οἱ δʼ ἅμα πάντες ἀιδρείῃσιν ἕποντο. " lemma="Ὁ1 δέ1 αἶψα1 ἐξέρχομαι1 θύρα1 οἴγω1 φαεινόσ καί1 καλέω1. ὁ1 δέ1 ἅμα1 πᾶσ ἀιδρείη1 ἕπομαι1. " tag="PRO DET:ART ADV VER:pper NOM VER:infi ADJ KON VER:infi PRO DET:ART ADV ADJ NOM VER:infi " />
  <ID51 text="Εὐρύλοχος δʼ ὑπέμεινεν, ὀισάμενος δόλον εἶναι. εἷσεν δʼ εἰσαγαγοῦσα κατὰ κλισμούς τε θρόνους τε, ἐν δέ σφιν τυρόν τε καὶ ἄλφιτα καὶ μέλι χλωρὸν οἴνῳ " lemma="Εὐρύλοχοσ δέ1 ὑπομένω1, οἴομαι1 δόλοσ εἰμί1. ἵζω1 δέ1 εἰσάγω1 κατά1 κλισμόσ τε1 θρόνοσ τε1, ἐν1 δέ1 σφεῖσ τυρόσ τε1 καί1 ἄλφιτον1 καί1 μέλι1 χλωρόσ οἶνοσ " tag="NOM DET:ART VER:infi VER:infi NOM VER:infi VER:infi DET:ART VER:pper PRP NOM DET:ART NOM DET:ART PRP DET:ART PRO NOM DET:ART KON NOM KON NOM ADJ NOM " />
  <ID52 text="Πραμνείῳ ἐκύκα. ἀνέμισγε δὲ σίτῳ φάρμακα λύγρʼ, ἵνα πάγχυ λαθοίατο πατρίδος αἴης. αὐτὰρ ἐπεὶ δῶκέν τε καὶ ἔκπιον, αὐτίκʼ ἔπειτα ῥάβδῳ πεπληγυῖα κατὰ συφεοῖσιν ἐέργνυ. οἱ δὲ συῶν μὲν ἔχον κεφαλὰς φωνήν τε τρίχας τε καὶ δέμας, αὐτὰρ νοῦς ἦν ἔμπεδος, ὡς τὸ πάρος περ. ὣς οἱ μὲν κλαίοντες ἐέρχατο, τοῖσι δὲ " lemma="Πράμνειοσ κυκάω1. ἀναμίγνυμι1 δέ1 σῖτοσ φάρμακον1 λυγρόσ, ἵνα1 πάγχυ1 λανθάνω1 πατρίς αἶα1. ἀτάρ1 ἐπεί1 δίδωμι1 τε1 καί1 ἐκπίνω1, αὐτίκα1 ἔπειτα1 ῥάβδοσ πλήσσω1 κατά1 συφεόσ ἔργνυμι1. ὁ1 δέ1 ὗσ μέν1 ἔχω1 κεφαλή1 φωνή1 τε1 θρίξ1 τε1 καί1 δέμασ, ἀτάρ1 νόοσ εἰμί1 ἔμπεδοσ, ὡς ὁ1 πάροσ πέρ1. ὡσ ὁ1 μέν1 κλαίω1 ἔργνυμι1, ὁ1 δέ1 " tag="NOM VER:infi VER:infi DET:ART NOM NOM ADJ ADV ADV VER:infi ADJ NOM DET:ART KON VER:infi DET:ART KON VER:infi ADV ADV NOM VER:pper PRP NOM VER:infi PRO DET:ART NOM DET:ART VER:infi NOM NOM DET:ART NOM DET:ART KON NOM DET:ART NOM VER:infi ADJ ADV PRO ADV DET:ART ADV PRO DET:ART VER:pper VER:infi PRO DET:ART " />
  <ID53 text="Κίρκη πάρ ῥʼ ἄκυλον βάλανόν τε βάλεν καρπόν τε κρανείης ἔδμεναι, οἷα σύες χαμαιευνάδες αἰὲν ἔδουσιν° " lemma="Κίρκη1 παρά1 ἄρα1 ἄκυλοσ βάλανοσ τε1 βάλλω1 καρπόσ τε1 κράνεια1 ἔδω1, οἷοσ ὗσ χαμαιεύνης ἀεί1 ἔδω° " tag="NOM PRP DET:ART NOM NOM DET:ART VER:infi NOM DET:ART NOM VER:pper ADJ NOM NOM ADV VER:pper " />
  <ID54 text="Εὐρύλοχος δʼ αἶψʼ ἦλθε θοὴν ἐπὶ νῆα μέλαιναν ἀγγελίην ἑτάρων ἐρέων καὶ ἀδευκέα πότμον. οὐ δέ τι ἐκφάσθαι δύνατο ἔπος ἱέμενός περ, κῆρ ἄχεϊ μεγάλῳ βεβολημένος. ἐν δέ οἱ ὄσσε δακρυόφιν πίμπλαντο, γόον δʼ ὠίετο θυμός. ἀλλʼ ὅτε δή μιν πάντες ἀγασσάμεθʼ ἐξερέοντες, καὶ τότε τῶν ἄλλων ἑτάρων κατέλεξεν ὄλεθρον° ἤιομεν, ὡς ἐκέλευες, ἀνὰ δρυμά, φαίδιμʼ " lemma="Εὐρύλοχοσ δέ1 αἶψα1 ἔρχομαι1 θοόσ ἐπί1 ναῦσ μέλασ ἀγγελία1 ἑταῖροσ ἐρῶ1 καί1 ἀδευκήσ πότμοσ. οὐ1 δέ1 τισ ἔκφημι1 δύναμαι1 ἔποσ ἵημι1 πέρ1, κῆρ1 ἄχοσ μέγασ βεβόλημαι1. ἐν1 δέ1 ἕ1 ὄσσα1 δάκρυον1 πίμπλημι1, γόοσ δέ1 οἴομαι1 θυμόσ. ἀλλά1 ὅτε1 δή1 μιν1 πᾶσ ἄγαμαι1 ἐξερέω1, καί1 τότε1 ὁ1 ἄλλοσ ἑταῖροσ καταλέγω1 ὄλεθροσ° εἶμι1, ὡς κελεύω1, ἀνά1 δρυμόσ, φαίδιμοσ " tag="NOM DET:ART ADV VER:infi ADJ PRP NOM ADJ NOM NOM VER:infi KON ADJ NOM ADV DET:ART PRO VER:infi VER:infi NOM VER:pper DET:ART NOM NOM ADJ VER:pper PRP DET:ART PRO NOM NOM VER:infi NOM DET:ART VER:infi NOM ADV KON DET:ART PRO ADJ VER:infi VER:pper KON ADV PRO ADJ NOM VER:infi NOM VER:infi ADV VER:infi PRP NOM ADJ " />
  <ID55 text="Ὀδυσσεῦ. εὕρομεν ἐν βήσσῃσι τετυγμένα δώματα καλὰ ξεστοῖσιν λάεσσι, περισκέπτῳ ἐνὶ χώρῳ. ἔνθα δέ τις μέγαν ἱστὸν ἐποιχομένη λίγʼ ἄειδεν, ἢ θεὸς ἠὲ γυνή. τοὶ δὲ φθέγγοντο καλεῦντες. ἡ δʼ αἶψʼ ἐξελθοῦσα θύρας ὤιξε φαεινὰς καὶ κάλει. οἱ δʼ ἅμα πάντες ἀιδρείῃσιν ἕποντο. αὐτὰρ ἐγὼν ὑπέμεινα, ὀισάμενος δόλον εἶναι. οἱ δʼ ἅμʼ ἀιστώθησαν ἀολλέες, οὐ δέ τις αὐτῶν ἐξεφάνη. δηρὸν δὲ καθήμενος ἐσκοπίαζον° ὣς ἔφατʼ, αὐτὰρ ἐγὼ περὶ μὲν ξίφος ἀργυρόηλον ὤμοιιν βαλόμην, μέγα χάλκεον, ἀμφὶ δὲ τόξα. τὸν δʼ ἂψ ἠνώγεα αὐτὴν ὁδὸν ἡγήσασθαι. αὐτὰρ ὅ γʼ ἀμφοτέρῃσι λαβὼν ἐλλίσσετο γούνων καί μʼ ὀλοφυρόμενος ἔπεα πτερόεντα προσηύδα° μή μʼ ἄγε κεῖσʼ ἀέκοντα, " lemma="Ὀδυσσεύσ. εὑρίσκω1 ἐν1 βῆσσα1 τεύχω1 δῶμα1 καλόσ ξεστόσ λᾶασ, περίσκεπτοσ ἐν1 χῶροσ. ἔνθα1 δέ1 τισ μέγασ ἱστόσ ἐποίχομαι1 λίγα1 ἀείδω1, ἤ1 θεός ἤ1 γυνή1. ὁ1 δέ1 φθέγγομαι1 καλέω1. ὁ1 δέ1 αἶψα1 ἐξέρχομαι1 θύρα1 οἴγω1 φαεινόσ καί1 καλέω1. ὁ1 δέ1 ἅμα1 πᾶσ ἀιδρείη1 ἕπομαι1. ἀτάρ1 ἐγώ1 ὑπομένω1, οἴομαι1 δόλοσ εἰμί1. ὁ1 δέ1 ἅμα1 ἀιστόω1 ἀολλήσ, οὐ1 δέ1 τισ αὐτόσ ἐκφαίνω1. δηρόσ δέ1 κάθημαι1 σκοπιάζω° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 περί1 μέν1 ξίφοσ ἀργυρόηλοσ ὦμοσ βάλλω1, μέγασ χάλκεοσ, ἀμφί1 δέ1 τόξον1. ὁ1 δέ1 ἄψ1 ἄνωγα1 αὐτόσ ὁδός ἡγέομαι1. ἀτάρ1 ὁ1 γε1 ἀμφότεροσ λαμβάνω1 λίσσομαι γόνυ1 καί1 ἐγώ1 ὀλοφύρομαι1 ἔποσ πτερόεισ προσαυδάω° μή1 ἐγώ1 ἄγω1 ἐκεῖσε1 ἀέκων1, " tag="NOM VER:infi PRP NOM VER:infi NOM ADJ ADJ NOM ADJ PRP NOM ADV DET:ART PRO ADJ NOM VER:pper ADV VER:infi KON NOM KON NOM PRO DET:ART VER:infi VER:infi PRO DET:ART ADV VER:pper NOM VER:infi ADJ KON VER:infi PRO DET:ART ADV ADJ NOM VER:infi DET:ART PRO VER:infi VER:infi NOM VER:infi PRO DET:ART ADV VER:infi ADJ ADV DET:ART PRO ADJ VER:infi ADJ DET:ART VER:pper VER:infi ADV VER:infi DET:ART PRO PRP DET:ART NOM ADJ NOM VER:infi ADJ ADJ PRP DET:ART NOM PRO DET:ART ADV VER:infi ADJ NOM VER:infi DET:ART PRO DET:ART ADJ VER:infi VER:infi NOM KON PRO VER:pper NOM ADJ VER:infi DET:ART PRO VER:infi ADV ADJ " />
  <ID56 text="Διοτρεφές, ἀλλὰ λίπʼ αὐτοῦ. οἶδα γάρ, ὡς οὔ τʼ αὐτὸς ἐλεύσεαι οὔ τε τινʼ ἄλλον ἄξεις σῶν ἑτάρων. ἀλλὰ ξὺν τοίσδεσι θᾶσσον φεύγωμεν. ἔτι γάρ κεν ἀλύξαιμεν κακὸν ἦμαρ° ὣς ἔφατʼ, αὐτὰρ ἐγώ μιν ἀμειβόμενος προσέειπον. " lemma="Διοτρεφήσ, ἀλλά1 λείπω1 αὐτοῦ1. οἶδα1 γάρ1, ὡσ οὐ1 τε1 αὐτόσ ἔρχομαι1 οὐ1 τε1 τισ ἄλλοσ ἄγω1 σόσ ἑταῖροσ. ἀλλά1 σύν1 ὅδε1 ταχύσ φεύγω1. ἔτι1 γάρ1 ἄν1 ἀλύσκω1 κακόσ ἦμαρ° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 μιν1 ἀμείβω1 προσεῖπον1. " tag="ADJ ADV VER:infi ADV VER:infi DET:ART ADV ADV DET:ART ADJ VER:infi ADV DET:ART PRO ADJ VER:infi ADJ NOM ADV PRP PRO ADJ VER:infi ADV DET:ART DET:ART VER:infi ADJ NOM ADV VER:infi DET:ART PRO PRO VER:infi VER:infi " />
  <ID57 text="Εὐρύλοχʼ, ἦ τοι μὲν σὺ μένʼ αὐτοῦ τῷδʼ ἐνὶ χώρῳ ἔσθων καὶ πίνων κοίλῃ παρὰ νηὶ μελαίνῃ. αὐτὰρ ἐγὼν εἶμι, κρατερὴ δέ μοι ἔπλετʼ ἀνάγκη° ὣς εἰπὼν παρὰ νηὸς ἀνήιον ἠδὲ θαλάσσης. ἀλλʼ ὅτε δὴ ἄρʼ ἔμελλον ἰὼν ἱερὰς ἀνὰ βήσσας " lemma="Εὐρύλοχοσ, ἦ1 τοι1 μέν1 σύ1 μένω1 αὐτοῦ1 ὅδε1 ἐν1 χῶροσ ἔσθω1 καί1 πίνω1 κοῖλοσ παρά1 ναῦσ μέλασ. ἀτάρ1 ἐγώ1 εἶμι1, κρατερόσ δέ1 ἐγώ1 πέλω1 ἀνάγκη° ὡσ εἶπον1 παρά1 ναῦσ ἄνειμι1 ἠδέ1 θάλασσα1. ἀλλά1 ὅτε1 δή1 ἄρα1 μέλλω1 εἶμι1 ἱερή1 ἀνά1 βῆσσα1 " tag="NOM ADV DET:ART DET:ART PRO VER:infi ADV PRO PRP NOM VER:infi KON VER:infi ADJ PRP NOM ADJ DET:ART PRO VER:infi ADJ DET:ART PRO VER:infi NOM ADV VER:infi PRP NOM VER:infi KON NOM ADV KON DET:ART DET:ART VER:infi VER:infi NOM PRP NOM " />
  <ID58 text="Κίρκης ἵξεσθαι πολυφαρμάκου ἐς μέγα δῶμα, ἔνθα μοι " lemma="Κίρκη1 ἱκνέομαι1 πολυφάρμακοσ εἰσ μέγασ δῶμα1, ἔνθα1 ἐγώ1 " tag="NOM VER:infi ADJ PRP ADJ NOM ADV PRO " />
  <ID59 text="Ἑρμείας χρυσόρραπις ἀντεβόλησεν ἐρχομένῳ πρὸς δῶμα, νεηνίῃ ἀνδρὶ ἐοικώς, πρῶτον ὑπηνήτῃ, τοῦ περ χαριεστάτη ἥβη. ἔν τʼ ἄρα μοι φῦ χειρί, ἔπος τʼ ἔφατʼ ἔκ τʼ ὀνόμαζε° πῇ δὴ αὖτʼ, ὦ δύστηνε, διʼ ἄκριας ἔρχεαι οἶος, χώρου ἄιδρις ἐών. ἕταροι δέ τοι οἵδʼ ἐνὶ  Κίρκης ἔρχαται ὥς τε σύες πυκινοὺς κευθμῶνας ἔχοντες. ἦ τοὺς λυσόμενος δεῦρʼ ἔρχεαι. οὐ δέ σέ φημι αὐτὸν νοστήσειν, μενέεις δὲ σύ γʼ, ἔνθα περ ἄλλοι. ἀλλʼ ἄγε δή σε κακῶν ἐκλύσομαι ἠδὲ σαώσω. τῆ, τόδε φάρμακον ἐσθλὸν ἔχων ἐς δώματα  Κίρκης ἔρχευ, ὅ κέν τοι κρατὸς ἀλάλκῃσιν κακὸν ἦμαρ. πάντα δέ τοι ἐρέω ὀλοφώια δήνεα " lemma="Ἑρμῆσ χρυσόραπις ἀντιβολέω ἔρχομαι1 πρόσ δῶμα1, νεανίησ ἀνήρ1 ἔοικα1, πρῶτοσ ὑπηνήτησ, ὁ1 πέρ1 χαρίεισ ἥβη1. ἐν1 τε1 ἄρα1 ἐγώ1 φύω1 χείρ1, ἔποσ τε1 φημί1 ἐκ1 τε1 ὀνομάζω° πῆ1 δή1 αὖτε1, ὦ1 δύστηνοσ, διά1 ἄκρισ ἔρχομαι1 οἶοσ, χῶροσ ἄιδρισ εἰμί1. ἑταῖροσ δέ1 σύ1 ὅδε1 ἐν1  Κίρκη1 ἔργνυμι1 ὡσ τε1 ὗσ πυκνόσ κευθμών1 ἔχω1. ἦ1 ὁ1 λύω1 δεῦρο1 ἔρχομαι1. οὐ1 δέ1 σύ1 φημί1 αὐτόσ νοστέω1, μένω1 δέ1 σύ1 γε1, ἔνθα1 πέρ1 ἄλλοσ. ἀλλά1 ἄγε1 δή1 σύ1 κακόσ ἐκλύω1 ἠδέ1 σώζω1. τῆ1, ὅδε1 φάρμακον1 ἐσθλόσ ἔχω1 εἰσ δῶμα1  Κίρκη1 ἔρχομαι1, ὅσ ἄν1 σύ1 κράσ ἄλαλκε1 κακόσ ἦμαρ1. πᾶσ δέ1 σύ1 ἐρῶ1 ὀλοφώιοσ δῆνοσ " tag="NOM ADJ VER:infi VER:infi PRP NOM NOM NOM VER:pper ADJ NOM PRO DET:ART ADJ NOM PRP DET:ART DET:ART PRO VER:infi NOM NOM DET:ART VER:infi PRP DET:ART VER:infi PRO DET:ART ADV INT ADJ PRP NOM VER:infi ADJ NOM NOM VER:infi NOM DET:ART PRO PRO PRP  NOM VER:infi ADV DET:ART NOM ADJ NOM VER:infi ADV PRO VER:infi ADV VER:infi ADV DET:ART PRO VER:infi ADJ VER:pper VER:infi DET:ART PRO DET:ART ADV DET:ART ADJ ADV ADV DET:ART PRO ADJ VER:infi KON VER:infi VER:infi PRO NOM ADJ VER:infi PRP NOM  NOM VER:infi PRO DET:ART PRO NOM VER:infi ADJ NOM ADJ DET:ART PRO VER:infi ADJ NOM " />
  <ID60 text="Κίρκης. τεύξει τοι κυκεῶ, βαλέει δʼ ἐν φάρμακα σίτῳ. ἀλλʼ οὐ δʼ ὣς θέλξαι σε δυνήσεται. οὐ γὰρ ἐάσει φάρμακον ἐσθλόν, ὅ τοι δώσω, ἐρέω δὲ ἕκαστα. ὁππότε κεν " lemma="Κίρκη1. τεύχω1 σύ1 κυκεών1, βάλλω1 δέ1 ἐν1 φάρμακον1 σῖτοσ. ἀλλά1 οὐ1 δέ1 ὡσ θέλγω1 σύ1 δύναμαι1. οὐ1 γάρ1 ἐάω1 φάρμακον1 ἐσθλόσ, ὅσ σύ1 δίδωμι1, ἐρῶ1 δέ1 ἕκαστοσ. ὁπότε1 ἄν1 " tag="NOM VER:infi PRO NOM VER:infi DET:ART PRP NOM NOM ADV ADV DET:ART ADV VER:infi PRO VER:infi ADV DET:ART VER:infi NOM ADJ PRO PRO VER:infi VER:infi DET:ART ADJ KON DET:ART " />
  <ID61 text="Κίρκη σʼ ἐλάσῃ περιμήκεϊ ῥάβδῳ, δὴ τότε σὺ ξίφος ὀξὺ ἐρυσσάμενος παρὰ μηροῦ " lemma="Κίρκη1 σύ1 ἐλαύνω1 περιμήκησ ῥάβδοσ, δή1 τότε1 σύ1 ξίφοσ ὀξύσ ἐρύω1 παρά1 μηρόσ " tag="NOM PRO VER:infi ADJ NOM DET:ART ADV PRO NOM ADJ VER:pper PRP NOM " />
  <ID62 text="Κίρκῃ ἐπαῖξαι, ὥς τε κτάμεναι μενεαίνων. ἡ δέ σʼ ὑποδείσασα κελήσεται εὐνηθῆναι. ἔνθα σὺ μηκέτʼ ἔπειτʼ ἀπανήνασθαι θεοῦ εὐνήν, ὄφρα κέ τοι λύσῃ θʼ ἑτάρους αὐτόν τε κομίσσῃ. ἀλλὰ κέλεσθαί μιν μακάρων μέγαν ὅρκον ὀμόσσαι, μή τί τοι αὐτῷ πῆμα κακὸν βουλευσέμεν ἄλλο, μή σʼ ἀπογυμνωθέντα κακὸν καὶ ἀνήνορα θήῃ° ὣς ἄρα φωνήσας πόρε φάρμακον " lemma="Κίρκη1 ἐπαίσσω1, ὡσ τε1 κτείνω1 μενεαίνω1. ὁ1 δέ1 σύ1 ὑποδείδω1 κέλομαι1 εὐνάω1. ἔνθα1 σύ1 μηκέτι1 ἔπειτα1 ἀπαναίνομαι1 θεός εὐνή1, ὄφρα1 ἄν1 σύ1 λύω1 τε1 ἑταῖροσ αὐτόσ τε1 κομίζω1. ἀλλά1 κέλομαι1 μιν1 μάκαρ1 μέγασ ὅρκοσ ὄμνυμι1, μή1 τισ σύ1 αὐτόσ πῆμα1 κακόσ βουλεύω1 ἄλλοσ, μή1 σύ1 ἀπογυμνόω1 κακόσ καί1 ἀνήνωρ1 τίθημι° ὡσ ἄρα1 φωνέω1 πόρω1 φάρμακον1 " tag="NOM VER:infi ADV DET:ART VER:infi VER:pper PRO DET:ART PRO VER:pper VER:infi VER:infi ADV PRO ADV ADV VER:infi NOM NOM KON DET:ART PRO VER:infi DET:ART NOM ADJ DET:ART VER:infi ADV VER:infi PRO NOM ADJ NOM VER:infi DET:ART PRO PRO ADJ NOM ADJ VER:infi ADJ DET:ART PRO VER:pper ADJ KON NOM VER:infi ADV DET:ART VER:pper VER:infi NOM " />
  <ID63 text="Ἀργειφόντης ἐκ γαίης ἐρύσας, καί μοι φύσιν αὐτοῦ ἔδειξε. ῥίζῃ μὲν μέλαν ἔσκε, γάλακτι δὲ εἴκελον ἄνθος. μῶλυ δέ μιν καλέουσι θεοί. χαλεπὸν δέ τʼ ὀρύσσειν ἀνδράσι γε θνητοῖσι, θεοὶ δέ τε πάντα δύνανται. " lemma="Ἀργειφόντησ ἐκ1 γαῖα1 ἐρύω1, καί1 ἐγώ1 φύσισ αὐτόσ δείκνυμι1. ῥίζα1 μέν1 μέλασ εἰμί1, γάλα1 δέ1 εἴκελοσ ἄνθοσ. μῶλυ1 δέ1 μιν1 καλέω1 θεόσ. χαλεπόσ δέ1 τε1 ὀρύσσω1 ἀνήρ1 γε1 θνητόσ, θεόσ δέ1 τε1 πᾶσ δύναμαι1. " tag="NOM PRP NOM VER:pper KON PRO NOM ADJ VER:infi NOM DET:ART ADJ VER:infi NOM DET:ART ADJ NOM NOM DET:ART PRO VER:infi NOM ADJ DET:ART DET:ART VER:infi NOM DET:ART ADJ NOM DET:ART DET:ART ADJ VER:infi " />
  <ID64 text="Ἑρμείας μὲν ἔπειτʼ ἀπέβη πρὸς μακρὸν " lemma="Ἑρμῆσ μέν1 ἔπειτα1 ἀποβαίνω1 πρόσ μακρόσ " tag="NOM DET:ART ADV VER:infi PRP ADJ " />
  <ID65 text="Ὄλυμπον νῆσον ἀνʼ ὑλήεσσαν, ἐγὼ δʼ ἐς δώματα " lemma="Ὄλυμποσ νῆσοσ ἀνά1 ὑλήεισ, ἐγώ1 δέ1 εἰσ δῶμα1 " tag="NOM NOM PRP ADJ PRO DET:ART PRP NOM " />
  <ID66 text="Κίρκης ἤια, πολλὰ δέ μοι κραδίη πόρφυρε κιόντι. ἔστην δʼ εἰνὶ θύρῃσι θεᾶς καλλιπλοκάμοιο. ἔνθα στὰς ἐβόησα, θεὰ δέ μευ ἔκλυεν αὐδῆς. ἡ δʼ αἶψʼ ἐξελθοῦσα θύρας ὤιξε φαεινὰς καὶ κάλει. αὐτὰρ ἐγὼν ἑπόμην ἀκαχήμενος ἦτορ. εἷσε δέ μʼ εἰσαγαγοῦσα ἐπὶ θρόνου ἀργυροήλου καλοῦ δαιδαλέου. ὑπὸ δὲ θρῆνυς ποσὶν ἦεν. τεῦχε δέ μοι κυκεῶ χρυσέῳ δέπαι, ὄφρα πίοιμι, ἐν δέ τε φάρμακον ἧκε, κακὰ φρονέουσʼ ἐνὶ θυμῷ. αὐτὰρ ἐπεὶ δῶκέν τε καὶ ἔκπιον, οὐ δέ μʼ ἔθελξε, ῥάβδῳ πεπληγυῖα ἔπος τʼ ἔφατʼ ἔκ τʼ ὀνόμαζεν.' ἔρχεο νῦν συφεόνδε, μετʼ ἄλλων λέξο ἑταίρων° ὣς φάτʼ, ἐγὼ δʼ ἄορ ὀξὺ ἐρυσσάμενος παρὰ μηροῦ " lemma="Κίρκη1 εἶμι1, πολύσ δέ1 ἐγώ1 καρδία1 πορφύρω1 κίω1. ἵστημι1 δέ1 ἐν1 θύρα1 θεά1 καλλιπλόκαμοσ. ἔνθα1 ἵστημι1 βοάω1, θεά1 δέ1 ἐγώ1 κλύω1 αὐδή1. ὁ1 δέ1 αἶψα1 ἐξέρχομαι1 θύρα1 οἴγω1 φαεινόσ καί1 καλέω1. ἀτάρ1 ἐγώ1 ἕπομαι1 ἀχεύω1 ἦτορ1. ἵζω1 δέ1 ἐγώ1 εἰσάγω1 ἐπί1 θρόνοσ ἀργυρόηλοσ καλόσ δαιδάλεοσ. ὑπό1 δέ1 θρῆνυσ πούσ εἰμί1. τεύχω1 δέ1 ἐγώ1 κυκεών1 χρύσεοσ δέπασ, ὄφρα1 πίνω1, ἐν1 δέ1 τε1 φάρμακον1 ἵημι1, κακόσ φρονέω1 ἐν1 θυμόσ. ἀτάρ1 ἐπεί1 δίδωμι1 τε1 καί1 ἐκπίνω1, οὐ1 δέ1 ἐγώ1 θέλγω1, ῥάβδοσ πλήσσω1 ἔποσ τε1 φημί1 ἐκ1 τε1 ὀνομάζω1. ʼ ἔρχομαι1 νῦν1 συφεόσ, μετά1 ἄλλοσ λέγω1 ἑταῖροσ° ὡσ φημί1, ἐγώ1 δέ1 ἄορ ὀξύσ ἐρύω1 παρά1 μηρόσ " tag="NOM VER:infi ADJ DET:ART PRO NOM VER:infi VER:pper VER:pper DET:ART PRP NOM NOM NOM ADV VER:pper VER:infi NOM DET:ART PRO VER:infi NOM PRO DET:ART ADV VER:pper NOM VER:infi ADJ KON VER:infi DET:ART PRO VER:infi VER:pper NOM VER:infi DET:ART PRO VER:pper PRP NOM ADJ ADJ ADJ PRP DET:ART NOM NOM VER:infi VER:infi DET:ART PRO NOM ADJ NOM KON VER:infi PRP DET:ART DET:ART NOM VER:pper ADJ VER:pper PRP NOM DET:ART KON VER:infi DET:ART KON VER:infi ADV DET:ART PRO VER:infi NOM VER:pper NOM DET:ART VER:infi PRP DET:ART VER:infi VER:infi ADV NOM PRP ADJ VER:infi NOM ADV VER:infi PRO DET:ART NOM ADJ VER:pper PRP NOM " />
  <ID67 text="Κίρκῃ ἐπήιξα ὥς τε κτάμεναι μενεαίνων. ἡ δὲ μέγα ἰάχουσα ὑπέδραμε καὶ λάβε γούνων, καί μʼ ὀλοφυρομένη ἔπεα πτερόεντα προσηύδα° τίς πόθεν εἰς ἀνδρῶν. πόθι τοι πόλις ἠδὲ τοκῆες. θαῦμά μʼ ἔχει ὡς οὔ τι πιὼν τάδε φάρμακʼ ἐθέλχθης. οὐ δὲ γὰρ οὐ δέ τις ἄλλος ἀνὴρ τάδε φάρμακʼ ἀνέτλη, ὅς κε πίῃ καὶ πρῶτον ἀμείψεται ἕρκος ὀδόντων. σοὶ δέ τις ἐν στήθεσσιν ἀκήλητος νόος ἐστίν. ἦ σύ γʼ " lemma="Κίρκη1 ἐπαίσσω1 ὡσ τε1 κτείνω1 μενεαίνω1. ὁ1 δέ1 μέγασ ἰάχω1 ὑποτρέχω1 καί1 λαμβάνω1 γόνυ1, καί1 ἐγώ1 ὀλοφύρομαι1 ἔποσ πτερόεισ προσαυδάω1 υνκνοων° τισ πόθεν1 εἰμί1 ἀνήρ1. πόθι1 σύ1 πόλισ ἠδέ1 τοκεύσ. θαῦμα1 ἐγώ1 ἔχω1 ὡσ οὐ1 τισ πίνω1 ὅδε1 φάρμακον1 θέλγω1. οὐ1 δέ1 γάρ1 οὐ1 δέ1 τισ ἄλλοσ ἀνήρ1 ὅδε1 φάρμακον1 ἀνατλῆναι1, ὅσ ἄν1 πίνω1 καί1 πρῶτοσ ἀμείβω1 ἕρκοσ ὀδούσ. σύ1 δέ1 τισ ἐν1 στῆθοσ ἀκήλητοσ νόοσ εἰμί1. ἦ1 σύ1 γε1 " tag="NOM VER:infi ADV DET:ART VER:infi VER:pper PRO DET:ART ADJ VER:pper VER:infi KON VER:infi NOM KON PRO VER:pper NOM ADJ VER:infi PRO ADV VER:infi NOM ADV PRO NOM KON NOM NOM PRO VER:infi ADV ADV PRO VER:infi PRO NOM VER:infi ADV DET:ART DET:ART ADV DET:ART PRO ADJ NOM PRO NOM VER:infi PRO DET:ART VER:infi KON ADJ VER:infi NOM NOM PRO DET:ART PRO PRP NOM ADJ NOM VER:infi ADV PRO DET:ART " />
  <ID68 text="Ὀδυσσεύς ἐσσι πολύτροπος, ὅν τέ μοι αἰεὶ φάσκεν ἐλεύσεσθαι χρυσόρραπις " lemma="Ὀδυσσεύσ εἰμί1 πολύτροποσ, ὅσ τε1 ἐγώ1 ἀεί1 φάσκω1 ἔρχομαι1 χρυσόρραπις " tag="NOM VER:infi ADJ PRO DET:ART PRO ADV VER:infi VER:infi ADJ " />
  <ID69 text="Ἀργειφόντης, ἐκ " lemma="Ἀργειφόντησ, ἐκ1 " tag="NOM PRP " />
  <ID70 text="Τροίης ἀνιόντα θοῇ σὺν νηὶ μελαίνῃ. ἀλλʼ ἄγε δὴ κολεῷ μὲν ἄορ θέο, νῶι δʼ ἔπειτα εὐνῆς ἡμετέρης ἐπιβείομεν, ὄφρα μιγέντε εὐνῇ καὶ φιλότητι πεποίθομεν ἀλλήλοισιν° ὣς ἔφατʼ, αὐτὰρ ἐγώ μιν ἀμειβόμενος προσέειπον.' ὦ " lemma="Τροία1 ἄνειμι1 θοόσ σύν1 ναῦσ μέλασ. ἀλλά1 ἄγε1 δή1 κολεόν1 μέν1 ἄορ τίθημι1, ἐγώ1 δέ1 ἔπειτα1 εὐνή1 ἡμέτεροσ ἐπιβαίνω1, ὄφρα1 μίγνυμι1 εὐνή1 καί1 φιλότησ πείθω1 ἀλλήλων° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 μιν1 ἀμείβω1 προσεῖπον1. ʼ ὦ1 " tag="NOM VER:infi ADJ PRP NOM ADJ ADV ADV DET:ART NOM DET:ART NOM VER:infi PRO DET:ART ADV NOM ADJ VER:pper KON VER:pper NOM KON NOM VER:infi ADJ ADV VER:infi DET:ART PRO PRO VER:infi VER:infi INT " />
  <ID71 text="Κίρκη, πῶς γάρ με κέλεαι σοὶ ἤπιον εἶναι, ἥ μοι σῦς μὲν ἔθηκας ἐνὶ μεγάροισιν ἑταίρους, αὐτὸν δʼ ἐνθάδʼ ἔχουσα δολοφρονέουσα κελεύεις ἐς θάλαμόν τʼ ἰέναι καὶ σῆς ἐπιβήμεναι εὐνῆς, ὄφρα με γυμνωθέντα κακὸν καὶ ἀνήνορα θήῃς. οὐ δʼ ἂν ἐγώ γʼ ἐθέλοιμι τεῆς ἐπιβήμεναι εὐνῆς, εἰ μή μοι τλαίης γε, θεά, μέγαν ὅρκον ὀμόσσαι μή τί μοι αὐτῷ πῆμα κακὸν βουλευσέμεν ἄλλο° ὣς ἐφάμην, ἡ δʼ αὐτίκʼ ἀπώμνυεν, ὡς ἐκέλευον. αὐτὰρ ἐπεί ῥʼ ὄμοσέν τε τελεύτησέν τε τὸν ὅρκον, καὶ τότʼ ἐγὼ " lemma="Κίρκη1, πῶς γάρ1 ἐγώ1 κέλομαι1 σύ1 ἤπιοσ εἰμί1, ὅσ ἐγώ1 ὗς μέν1 τίθημι1 ἐν1 μέγαρον1 ἑταῖροσ, αὐτόσ δέ1 ἐνθάδε1 ἔχω1 δολοφρονέων1 κελεύω1 εἰσ θάλαμοσ τε1 εἶμι1 καί1 σόσ ἐπιβαίνω1 εὐνή1, ὄφρα1 ἐγώ1 γυμνόω1 κακόσ καί1 ἀνήνωρ1 τίθημι1. οὐ1 δέ1 ἄν1 ἐγώ1 γε1 ἐθέλω1 τεόσ ἐπιβαίνω1 εὐνή1, εἰ1 μή1 ἐγώ1 τλάω1 γε1, θεά1, μέγασ ὅρκοσ ὄμνυμι1 μή1 τισ ἐγώ1 αὐτόσ πῆμα1 κακόσ βουλεύω1 ἄλλοσ° ὡσ φημί1, ὁ1 δέ1 αὐτίκα1 ἀπόμνυμι1, ὡς κελεύω1. ἀτάρ1 ἐπεί1 ἄρα1 ὄμνυμι1 τε1 τελευτάω1 τε1 ὁ1 ὅρκοσ, καί1 τότε1 ἐγώ1 " tag="NOM ADV DET:ART PRO VER:infi PRO ADJ VER:infi PRO PRO NOM DET:ART VER:infi PRP NOM NOM ADJ DET:ART ADV VER:infi VER:pper VER:infi PRP NOM DET:ART VER:infi KON ADJ VER:pper NOM KON PRO VER:pper ADJ KON NOM VER:infi ADV DET:ART DET:ART PRO DET:ART VER:pper ADJ VER:pper NOM KON DET:ART PRO VER:infi DET:ART NOM ADJ NOM VER:infi DET:ART PRO PRO ADJ NOM ADJ VER:infi ADJ ADV VER:infi PRO DET:ART ADV VER:infi ADV VER:infi DET:ART KON DET:ART VER:infi DET:ART VER:infi DET:ART PRO NOM KON ADV PRO " />
  <ID72 text="Κίρκης ἐπέβην περικαλλέος εὐνῆς° ἀμφίπολοι δʼ ἄρα τέως μὲν ἐνὶ μεγάροισι πένοντο τέσσαρες, αἵ οἱ δῶμα κάτα δρήστειραι ἔασι. γίγνονται δʼ ἄρα ταί γʼ ἔκ τε κρηνέων ἀπό τʼ ἀλσέων ἔκ θʼ ἱερῶν ποταμῶν, οἵ τʼ εἰς ἅλαδε προρέουσι. τάων ἡ μὲν ἔβαλλε θρόνοις ἔνι ῥήγεα καλὰ πορφύρεα καθύπερθʼ, ὑπένερθε δὲ λῖθʼ ὑπέβαλλεν. ἡ δʼ ἑτέρη προπάροιθε θρόνων ἐτίταινε τραπέζας ἀργυρέας, ἐπὶ δέ σφι τίθει χρύσεια κάνεια. ἡ δὲ τρίτη κρητῆρι μελίφρονα οἶνον ἐκίρνα ἡδὺν ἐν ἀργυρέῳ, νέμε δὲ χρύσεια κύπελλα. ἡ δὲ τετάρτη ὕδωρ ἐφόρει καὶ πῦρ ἀνέκαιε πολλὸν ὑπὸ τρίποδι μεγάλῳ. ἰαίνετο δʼ ὕδωρ. αὐτὰρ ἐπεὶ δὴ ζέσσεν ὕδωρ ἐνὶ ἤνοπι χαλκῷ, ἔς ῥʼ ἀσάμινθον ἕσασα λόʼ ἐκ τρίποδος μεγάλοιο, θυμῆρες κεράσασα, κατὰ κρατός τε καὶ ὤμων, ὄφρα μοι ἐκ κάματον θυμοφθόρον εἵλετο γυίων. αὐτὰρ ἐπεὶ λοῦσέν τε καὶ ἔχρισεν λίπʼ ἐλαίῳ, ἀμφὶ δέ με χλαῖναν καλὴν βάλεν ἠδὲ χιτῶνα, εἷσε δέ μʼ εἰσαγαγοῦσα ἐπὶ θρόνου ἀργυροήλου καλοῦ δαιδαλέου, ὑπὸ δὲ θρῆνυς ποσὶν ἦεν. χέρνιβα δʼ ἀμφίπολος προχόῳ ἐπέχευε φέρουσα καλῇ χρυσείῃ, ὑπὲρ ἀργυρέοιο λέβητος, νίψασθαι. παρὰ δὲ ξεστὴν ἐτάνυσσε τράπεζαν. σῖτον δʼ αἰδοίη ταμίη παρέθηκε φέρουσα, εἴδατα πόλλʼ ἐπιθεῖσα, χαριζομένη παρεόντων. ἐσθέμεναι δʼ ἐκέλευεν. ἐμῷ δʼ οὐχ ἥνδανε θυμῷ, ἀλλʼ ἥμην ἀλλοφρονέων, κακὰ δʼ ὄσσετο θυμός° " lemma="Κίρκη1 ἐπιβαίνω1 περικαλλήσ εὐνή° ἀμφίπολοσ δέ1 ἄρα1 τέωσ μέν1 ἐν1 μέγαρον1 πένομαι1 τέσσαρεσ, ὅσ ἕ1 δῶμα1 κατά1 δρηστήρ1 εἰμί1. γίγνομαι1 δέ1 ἄρα1 ὁ1 γε1 ἐκ1 τε1 κρήνη1 ἀπό1 τε1 ἄλσοσ ἐκ1 τε1 ἱερόσ ποταμόσ, ὅσ τε1 εἰσ ἅλαδε1 προρέω1. ὁ1 ὁ1 μέν1 βάλλω1 θρόνοσ ἐν1 ῥῆγοσ καλόσ πορφύρεοσ καθύπερθε1, ὑπένερθε1 δέ1 λίς ὑποβάλλω1. ὁ1 δέ1 ἕτεροσ προπάροιθε1 θρόνοσ τιταίνω1 τράπεζα1 ἀργύρεοσ, ἐπί1 δέ1 σφεῖσ τίθημι1 χρύσεοσ κάνεον1. ὁ1 δέ1 τρίτοσ κρατήρ1 μελίφρων1 οἶνοσ κιρνάω1 ἡδύσ ἐν1 ἀργύρεοσ, νέμω1 δέ1 χρύσεοσ κύπελλον1. ὁ1 δέ1 τέταρτοσ ὕδωρ1 φορέω1 καί1 πῦρ1 ἀνακαίω1 πολύσ ὑπό1 τρίπουσ μέγασ. ἰαίνω1 δέ1 ὕδωρ1. ἀτάρ1 ἐπεί1 δή1 ζέω1 ὕδωρ1 ἐν1 ἦνοψ1 χαλκόσ, εἰσ ἄρα1 ἀσάμινθοσ ἵζω1 λούω1 ἐκ1 τρίπουσ μέγασ, θυμαρήσ κεράννυμι1, κατά1 κράσ τε1 καί1 ὦμοσ, ὄφρα1 ἐγώ1 ἐκ1 κάματοσ θυμοφθόροσ αἱρέω1 γυῖον1. ἀτάρ1 ἐπεί1 λούω1 τε1 καί1 χρίω1 λίπα1 ἔλαιον1, ἀμφί1 δέ1 ἐγώ1 χλαῖνα1 καλόσ βάλλω1 ἠδέ1 χιτών1, ἵζω1 δέ1 ἐγώ1 εἰσάγω1 ἐπί1 θρόνοσ ἀργυρόηλοσ καλόσ δαιδάλεοσ, ὑπό1 δέ1 θρῆνυσ πούσ εἰμί1. χέρνιψ1 δέ1 ἀμφίπολοσ πρόχοοσ ἐπιχέω1 φέρω1 καλόσ χρύσεοσ, ὑπέρ1 ἀργύρεοσ λέβησ, νίζω1. παρά1 δέ1 ξεστόσ τανύω1 τράπεζα1. σῖτοσ δέ1 αἰδοῖοσ ταμία1 παρατίθημι1 φέρω1, εἶδαρ1 πολύσ ἐπιτίθημι1, χαρίζομαι1 πάρειμι1. ἔσθω1 δέ1 κελεύω1. ἐμόσ δέ1 οὐ1 ἁνδάνω1 θυμόσ, ἀλλά1 ἧμαι1 ἀλλοφρονέω1, κακόσ δέ1 ὄσσομαι1 θυμόσ° " tag="NOM VER:pper ADJ NOM ADJ DET:ART DET:ART ADV DET:ART PRP NOM VER:infi NOM PRO PRO NOM PRP NOM VER:infi VER:infi DET:ART DET:ART PRO DET:ART PRP DET:ART NOM PRP DET:ART NOM PRP DET:ART ADJ NOM PRO DET:ART PRP ADV VER:infi PRO PRO DET:ART VER:infi NOM PRP NOM ADJ ADJ ADV ADV DET:ART NOM VER:infi PRO DET:ART ADJ PRP NOM VER:infi NOM ADJ PRP DET:ART PRO VER:infi ADJ NOM PRO DET:ART ADJ NOM NOM NOM VER:infi ADJ PRP ADJ VER:infi DET:ART ADJ NOM PRO DET:ART ADJ NOM VER:infi KON NOM VER:infi ADJ PRP NOM ADJ VER:infi DET:ART NOM DET:ART KON DET:ART VER:infi NOM PRP NOM NOM PRP DET:ART NOM VER:infi VER:infi PRP NOM ADJ ADJ VER:pper PRP NOM DET:ART KON NOM KON PRO PRP NOM ADJ VER:infi NOM DET:ART KON VER:infi DET:ART KON VER:infi ADV NOM PRP DET:ART PRO NOM ADJ VER:infi KON NOM VER:infi DET:ART PRO VER:pper PRP NOM ADJ ADJ ADJ PRP DET:ART NOM NOM VER:infi NOM DET:ART ADJ NOM VER:infi VER:infi ADJ ADJ PRP ADJ NOM VER:infi PRP DET:ART ADJ VER:infi NOM NOM DET:ART ADJ NOM VER:infi VER:infi NOM ADJ VER:infi VER:pper VER:pper VER:infi DET:ART VER:infi ADJ DET:ART ADV VER:infi NOM ADV VER:infi VER:pper ADJ DET:ART VER:infi NOM " />
  <ID73 text="Κίρκη δʼ ὡς ἐνόησεν ἔμʼ ἥμενον οὐ δʼ ἐπὶ σίτῳ χεῖρας ἰάλλοντα, κρατερὸν δέ με πένθος ἔχοντα, ἄγχι παρισταμένη ἔπεα πτερόεντα προσηύδα° τίφθʼ οὕτως, " lemma="Κίρκη1 δέ1 ὡσ νοέω1 ἐγώ1 ἧμαι1 οὐ1 δέ1 ἐπί1 σῖτοσ χείρ1 ἰάλλω1, κρατερόσ δέ1 ἐγώ1 πένθοσ ἔχω1, ἄγχι1 παρίστημι1 ἔποσ πτερόεισ προσαυδάω° τίπτε1 οὕτωσ, " tag="NOM DET:ART ADV VER:infi PRO VER:infi ADV DET:ART PRP NOM NOM VER:pper ADJ DET:ART PRO NOM VER:infi PRP VER:pper NOM ADJ VER:infi PRO ADV " />
  <ID74 text="Ὀδυσεῦ, κατʼ ἄρʼ ἕζεαι ἶσος ἀναύδῳ, θυμὸν ἔδων, βρώμης δʼ οὐχ ἅπτεαι οὐ δὲ ποτῆτος. ἦ τινά που δόλον ἄλλον ὀίεαι. οὐ δέ τί σε χρὴ δειδίμεν. ἤδη γάρ τοι ἀπώμοσα καρτερὸν ὅρκον° ὣς ἔφατʼ, αὐτὰρ ἐγώ μιν ἀμειβόμενος προσέειπον.' ὦ " lemma="Ὀδυσσεύσ, κατά1 ἄρα1 ἕζομαι1 ἴσοσ ἄναυδοσ, θυμόσ ἔδω1, βρώμη1 δέ1 οὐ1 ἅπτω1 οὐ1 δέ1 ποτήσ. ἦ1 τισ πού1 δόλοσ ἄλλοσ οἴομαι1. οὐ1 δέ1 τισ σύ1 χρή1 δείδω1. ἤδη1 γάρ1 σύ1 ἀπόμνυμι1 καρτερόσ ὅρκοσ° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 μιν1 ἀμείβω1 προσεῖπον1. ʼ ὦ1 " tag="NOM PRP DET:ART VER:pper ADJ ADJ NOM VER:pper NOM DET:ART ADV VER:infi ADV DET:ART NOM ADV PRO ADV NOM ADJ VER:infi ADV DET:ART PRO PRO VER:infi VER:infi ADV DET:ART PRO VER:infi ADJ NOM ADV VER:infi DET:ART PRO PRO VER:infi VER:infi INT " />
  <ID75 text="Κίρκη, τίς γάρ κεν ἀνήρ, ὃς ἐναίσιμος εἴη, πρὶν τλαίη πάσσασθαι ἐδητύος ἠδὲ ποτῆτος, πρὶν λύσασθʼ ἑτάρους καὶ ἐν ὀφθαλμοῖσιν ἰδέσθαι. ἀλλʼ εἰ δὴ πρόφρασσα πιεῖν φαγέμεν τε κελεύεις, λῦσον, ἵνʼ ὀφθαλμοῖσιν ἴδω ἐρίηρας ἑταίρους° ὣς ἐφάμην, " lemma="Κίρκη1, τισ γάρ1 ἄν1 ἀνήρ1, ὅσ ἐναίσιμοσ ἐάω1, πρίν1 τλάω1 πατέομαι1 ἐδητύσ ἠδέ1 ποτήσ, πρίν1 λύω1 ἑταῖροσ καί1 ἐν1 ὀφθαλμόσ εἶδον1. ἀλλά1 εἰ1 δή1 πρόφρων πίνω1 φαγεῖν1 τε1 κελεύω1, λύω1, ἵνα1 ὀφθαλμόσ εἶδον1 ἐρίηρος ἑταῖροσ° ὡσ φημί1, " tag="NOM PRO DET:ART DET:ART NOM PRO ADJ VER:infi KON VER:infi VER:infi NOM KON NOM KON VER:infi NOM KON PRP NOM VER:infi ADV KON DET:ART ADJ VER:infi VER:infi DET:ART VER:infi VER:infi ADV NOM VER:infi ADJ NOM ADV VER:infi " />
  <ID76 text="Κίρκη δὲ διὲκ μεγάροιο βεβήκει ῥάβδον ἔχουσʼ ἐν χειρί, θύρας δʼ ἀνέῳξε συφειοῦ, ἐκ δʼ ἔλασεν σιάλοισιν ἐοικότας ἐννεώροισιν. οἱ μὲν ἔπειτʼ ἔστησαν ἐναντίοι, ἡ δὲ διʼ αὐτῶν ἐρχομένη προσάλειφεν ἑκάστῳ φάρμακον ἄλλο. τῶν δʼ ἐκ μὲν μελέων τρίχες ἔρρεον, ἃς πρὶν ἔφυσε φάρμακον οὐλόμενον, τό σφιν πόρε πότνια " lemma="Κίρκη1 δέ1 διέκ1 μέγαρον1 βαίνω1 ῥάβδοσ ἔχω1 ἐν1 χείρ1, θύρα1 δέ1 ἀνοίγνυμι1 συφεόσ, ἐκ1 δέ1 ἐλαύνω1 σίαλοσ ἔοικα1 ἐννέωροσ. ὁ1 μέν1 ἔπειτα1 ἵστημι1 ἐναντίοσ, ὁ1 δέ1 διά1 αὐτόσ ἔρχομαι1 προσαλείφω1 ἕκαστοσ φάρμακον1 ἄλλοσ. ὁ1 δέ1 ἐκ1 μέν1 μέλοσ θρίξ1 ῥέω1, ὅσ πρίν1 φύω1 φάρμακον1 οὐλόμενοσ, ὁ1 σφεῖσ πόρω1 πότνια1 " tag="NOM DET:ART PRP NOM VER:infi NOM VER:infi PRP NOM NOM DET:ART VER:infi NOM PRP DET:ART VER:infi NOM VER:pper ADJ PRO DET:ART ADV VER:pper ADJ PRO DET:ART PRP ADJ VER:infi VER:infi ADJ NOM ADJ PRO DET:ART PRP DET:ART NOM NOM VER:infi PRO KON VER:infi NOM ADJ PRO PRO VER:infi NOM " />
  <ID77 text="Κίρκη. ἄνδρες δʼ ἂψ ἐγένοντο νεώτεροι ἢ πάρος ἦσαν, καὶ πολὺ καλλίονες καὶ μείζονες εἰσοράασθαι. ἔγνωσαν δέ μʼ ἐκεῖνοι ἔφυν τʼ ἐν χερσὶν ἕκαστος. πᾶσιν δʼ ἱμερόεις ὑπέδυ γόος, ἀμφὶ δὲ δῶμα σμερδαλέον κονάβιζε. θεὰ δʼ ἐλέαιρε καὶ αὐτή° ἡ δέ μευ ἄγχι στᾶσα προσηύδα δῖα " lemma="Κίρκη1. ἀνήρ1 δέ1 ἄψ1 γίγνομαι1 νέοσ ἤ1 πάροσ εἰμί1, καί1 πολύσ καλόσ καί1 μέγασ εἰσοράω1. γιγνώσκω1 δέ1 ἐγώ1 ἐκεῖνοσ φύω1 τε1 ἐν1 χείρ1 ἕκαστοσ. πᾶσ δέ1 ἱμερόεισ ὑποδύομαι1 γόοσ, ἀμφί1 δέ1 δῶμα1 σμερδαλέοσ κοναβίζω1. θεά1 δέ1 ἐλεαίρω1 καί1 αὐτόσ° ὁ1 δέ1 ἐγώ1 ἄγχι1 ἵστημι1 προσαυδάω1 δῖοσ " tag="NOM NOM DET:ART ADV VER:infi ADJ KON ADV VER:infi KON ADJ ADJ KON ADJ VER:infi VER:infi DET:ART PRO ADJ VER:infi DET:ART PRP NOM ADJ ADJ DET:ART ADJ VER:infi NOM PRP DET:ART NOM ADJ VER:infi NOM DET:ART VER:infi KON ADJ PRO DET:ART PRO PRP VER:pper VER:infi ADJ " />
  <ID78 text="Θεάων.' διογενὲς " lemma="Θεά1. ʼ διογενήσ " tag="NOM ADJ " />
  <ID79 text="Λαερτιάδη, πολυμήχανʼ " lemma="Λαερτιάδησ, πολυμήχανοσ " tag="NOM ADJ " />
  <ID80 text="Ὀδυσσεῦ, ἔρχεο νῦν ἐπὶ νῆα θοὴν καὶ θῖνα θαλάσσης. νῆα μὲν ἂρ πάμπρωτον ἐρύσσατε ἤπειρόνδε, κτήματα δʼ ἐν σπήεσσι πελάσσατε ὅπλα τε πάντα. αὐτὸς δʼ ἂψ ἰέναι καὶ ἄγειν ἐρίηρας ἑταίρους° ὣς ἔφατʼ, αὐτὰρ ἐμοί γʼ ἐπεπείθετο θυμὸς ἀγήνωρ, βῆν δʼ ἰέναι ἐπὶ νῆα θοὴν καὶ θῖνα θαλάσσης. εὗρον ἔπειτʼ ἐπὶ νηὶ θοῇ ἐρίηρας ἑταίρους οἴκτρʼ ὀλοφυρομένους, θαλερὸν κατὰ δάκρυ χέοντας. ὡς δʼ ὅτʼ ἂν ἄγραυλοι πόριες περὶ βοῦς ἀγελαίας, ἐλθούσας ἐς κόπρον, ἐπὴν βοτάνης κορέσωνται, πᾶσαι ἅμα σκαίρουσιν ἐναντίαι. οὐ δʼ ἔτι σηκοὶ ἴσχουσʼ, ἀλλʼ ἁδινὸν μυκώμεναι ἀμφιθέουσι. μητέρας. ὣς ἔμʼ ἐκεῖνοι ἐπεὶ ἴδον ὀφθαλμοῖσι, δακρυόεντες ἔχυντο. δόκησε δʼ ἄρα σφίσι θυμὸς ὣς ἔμεν, ὡς εἰ πατρίδʼ ἱκοίατο καὶ πόλιν αὐτὴν τρηχείης " lemma="Ὀδυσσεύσ, ἔρχομαι1 νῦν1 ἐπί1 ναῦσ θοόσ καί1 θίσ θάλασσα1. ναῦσ μέν1 ἄρα1 πάμπρωτοσ ἐρύω1 ἤπειρόνδε1, κτῆμα1 δέ1 ἐν1 σπέοσ πελάζω1 ὅπλον1 τε1 πᾶσ. αὐτόσ δέ1 ἄψ1 εἶμι1 καί1 ἄγω1 ἐρίηρος ἑταῖροσ° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 γε1 ἐπιπείθομαι1 θυμόσ ἀγήνωρ1, βαίνω1 δέ1 εἶμι1 ἐπί1 ναῦσ θοόσ καί1 θίσ θάλασσα1. εὑρίσκω1 ἔπειτα1 ἐπί1 ναῦσ θοόσ ἐρίηρος ἑταῖροσ οἰκτρόσ ὀλοφύρομαι1, θαλερόσ κατά1 δάκρυον1 χέω1. ὡς δέ1 ὅτι2 ἄν1 ἄγραυλοσ πόρισ περί1 βοῦσ ἀγελαῖοσ, ἔρχομαι1 εἰσ κόπροσ, ἐπήν1 βοτάνη1 κορέννυμι1, πᾶσ ἅμα1 σκαίρω1 ἐναντίοσ. οὐ1 δέ1 ἔτι1 σηκόσ ἴσχω1, ἀλλά1 ἀδινόσ μυκάομαι1 ἀμφιθέω1. μήτηρ1. ὡσ ἐγώ1 ἐκεῖνοσ ἐπεί1 εἶδον1 ὀφθαλμόσ, δακρυόεισ χέω1. δοκέω1 δέ1 ἄρα1 σφεῖσ θυμόσ ὡσ εἰμί1, ὡς εἰ1 πατρίσ ἱκνέομαι1 καί1 πόλισ αὐτόσ τραχύσ " tag="NOM VER:infi ADV PRP NOM ADJ KON NOM NOM NOM DET:ART DET:ART ADJ VER:pper ADV NOM DET:ART PRP NOM VER:infi NOM DET:ART ADJ ADJ DET:ART ADV VER:infi KON VER:infi ADJ NOM ADV VER:infi DET:ART PRO DET:ART VER:infi NOM ADJ VER:infi DET:ART VER:infi PRP NOM ADJ KON NOM NOM VER:infi ADV PRP NOM ADJ ADJ NOM ADJ VER:pper ADJ PRP NOM VER:pper ADV DET:ART KON DET:ART ADJ NOM PRP NOM ADJ VER:infi PRP NOM KON NOM VER:infi ADJ ADV VER:infi ADJ ADV DET:ART ADV NOM VER:infi ADV ADJ VER:pper VER:infi NOM ADV PRO ADJ KON VER:infi NOM ADJ VER:pper VER:infi DET:ART DET:ART PRO NOM ADV VER:infi ADV KON ADJ VER:infi KON NOM ADJ ADJ " />
  <ID81 text="Ἰθάκης, ἵνα τʼ ἔτραφεν ἠδʼ ἐγένοντο. καί μʼ ὀλοφυρόμενοι ἔπεα πτερόεντα προσηύδων° σοὶ μὲν νοστήσαντι, " lemma="Ἰθάκη1, ἵνα1 τε1 τρέφω1 ἠδέ1 γίγνομαι1. καί1 ἐγώ1 ὀλοφύρομαι1 ἔποσ πτερόεισ προσαυδάω° σύ1 μέν1 νοστέω1, " tag="NOM ADV DET:ART VER:infi KON VER:infi KON PRO VER:pper NOM ADJ VER:infi PRO DET:ART VER:pper " />
  <ID82 text="Διοτρεφές, ὣς ἐχάρημεν, ὡς εἴ τʼ εἰς " lemma="Διοτρεφήσ, ὡσ χαίρω1, ὡς εἰ1 τε1 εἰσ " tag="ADJ ADV VER:infi ADV KON DET:ART PRP " />
  <ID83 text="Ἰθάκην ἀφικοίμεθα πατρίδα γαῖαν. ἀλλʼ ἄγε, τῶν ἄλλων ἑτάρων κατάλεξον ὄλεθρον° ὣς ἔφαν, αὐτὰρ ἐγὼ προσέφην μαλακοῖς ἐπέεσσι.' νῆα μὲν ἂρ πάμπρωτον ἐρύσσομεν ἤπειρόνδε, κτήματα δʼ ἐν σπήεσσι πελάσσομεν ὅπλα τε πάντα. αὐτοὶ δʼ ὀτρύνεσθε ἐμοὶ ἅμα πάντες ἕπεσθαι, ὄφρα ἴδηθʼ ἑτάρους ἱεροῖς ἐν δώμασι " lemma="Ἰθάκη1 ἀφικνέομαι1 πατρίσ γαῖα1. ἀλλά1 ἄγε1, ὁ1 ἄλλοσ ἑταῖροσ καταλέγω1 ὄλεθροσ° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 πρόσφημι1 μαλακόσ ἔποσ. ʼ ναῦσ μέν1 ἄρα1 πάμπρωτοσ ἐρύω1 ἤπειρόνδε1, κτῆμα1 δέ1 ἐν1 σπέοσ πελάζω1 ὅπλον1 τε1 πᾶσ. αὐτόσ δέ1 ὀτρύνω1 ἐγώ1 ἅμα1 πᾶσ ἕπομαι1, ὄφρα1 εἶδον1 ἑταῖροσ ἱερόσ ἐν1 δῶμα1 " tag="NOM VER:infi ADJ NOM ADV ADV PRO ADJ NOM VER:infi NOM ADV VER:infi DET:ART PRO VER:infi ADJ NOM NOM DET:ART DET:ART ADJ VER:pper ADV NOM DET:ART PRP NOM VER:infi NOM DET:ART ADJ ADJ DET:ART VER:infi PRO ADV ADJ VER:infi KON VER:infi NOM ADJ PRP NOM " />
  <ID84 text="Κίρκης πίνοντας καὶ ἔδοντας. ἐπηετανὸν γὰρ ἔχουσιν° ὣς ἐφάμην, οἱ δʼ ὦκα ἐμοῖς ἐπέεσσι πίθοντο. " lemma="Κίρκη1 πίνω1 καί1 ἔδω1. ἐπηετανόσ γάρ1 ἔχω° ὡσ φημί1, ὁ1 δέ1 ὦκα1 ἐμόσ ἔποσ πείθω1. " tag="NOM VER:infi KON VER:pper ADJ DET:ART VER:infi ADV VER:infi PRO DET:ART ADV ADJ NOM VER:infi " />
  <ID85 text="Εὐρύλοχος δέ μοι οἶος ἐρύκανε πάντας ἑταίρους. καί σφεας φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα° ἆ δειλοί, πόσʼ ἴμεν. τί κακῶν ἱμείρετε τούτων. " lemma="Εὐρύλοχοσ δέ1 ἐγώ1 οἶοσ ἐρυκανάω1 πᾶσ ἑταῖροσ. καί1 σφεῖσ φωνέω1 ἔποσ πτερόεισ προσαυδάω° ἆ1 δειλόσ, πόσε1 εἶμι1. τισ κακόσ ἱμείρω1 οὗτοσ. " tag="NOM DET:ART PRO ADJ VER:infi ADJ NOM KON PRO VER:pper NOM ADJ VER:infi INT ADJ ADV VER:infi PRO ADJ VER:pper ADJ " />
  <ID86 text="Κίρκης ἐς μέγαρον καταβήμεναι, ἥ κεν ἅπαντας ἢ σῦς ἠὲ λύκους ποιήσεται ἠὲ λέοντας, οἵ κέν οἱ μέγα δῶμα φυλάσσοιμεν καὶ ἀνάγκῃ, ὥς περ " lemma="Κίρκη1 εἰσ μέγαρον1 καταβαίνω1, ὅσ ἄν1 ἅπασ ἤ1 ὗσ ἤ1 λύκοσ ποιέω1 ἤ1 λέων1, ὅσ ἄν1 ἕ1 μέγασ δῶμα1 φυλάσσω1 καί1 ἀνάγκη1, ὡσ πέρ1 " tag="NOM PRP NOM VER:infi PRO DET:ART ADJ KON NOM KON NOM VER:infi KON NOM PRO DET:ART PRO ADJ NOM VER:infi KON NOM ADV DET:ART " />
  <ID87 text="Κύκλωψ ἔρξʼ, ὅτε οἱ μέσσαυλον ἵκοντο ἡμέτεροι ἕταροι, σὺν δʼ ὁ θρασὺς εἵπετʼ " lemma="Κύκλωψ1 ἔρδω1, ὅτε1 ἕ1 μέσαυλοσ ἱκνέομαι1 ἡμέτεροσ ἑταῖροσ, σύν1 δέ1 ὁ1 θρασύσ ἕπομαι1 " tag="NOM VER:infi KON PRO NOM VER:infi ADJ NOM PRP DET:ART PRO ADJ VER:infi " />
  <ID88 text="Ὀδυσσεύς. τούτου γὰρ καὶ κεῖνοι ἀτασθαλίῃσιν ὄλοντο° ὣς ἔφατʼ, αὐτὰρ ἐγώ γε μετὰ φρεσὶ μερμήριξα, σπασσάμενος τανύηκες ἄορ παχέος παρὰ μηροῦ, τῷ οἱ ἀποπλήξας κεφαλὴν οὖδάσδε πελάσσαι, καὶ πηῷ περ ἐόντι μάλα σχεδόν. ἀλλά μʼ ἑταῖροι μειλιχίοις ἐπέεσσιν ἐρήτυον ἄλλοθεν ἄλλος° " lemma="Ὀδυσσεύσ. οὗτοσ γάρ1 καί1 ἐκεῖνοσ ἀτασθαλία1 ὄλλυμι° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 γε1 μετά1 φρήν1 μερμηρίζω1, σπάω1 τανυήκησ ἄορ παχύσ παρά1 μηρόσ, τῷ1 ἕ1 ἀποπλήσσω1 κεφαλή1 οὖδασ πελάζω1, καί1 πηόσ πέρ1 εἰμί1 μάλα1 σχεδόν1. ἀλλά1 ἐγώ1 ἑταῖροσ μειλίχιοσ ἔποσ ἐρητύω1 ἄλλοθεν1 ἄλλοσ° " tag="NOM ADJ DET:ART KON ADJ NOM VER:infi ADV VER:infi DET:ART PRO DET:ART PRP NOM VER:infi VER:pper ADJ NOM ADJ PRP NOM ADV PRO VER:pper NOM ADV VER:infi KON NOM DET:ART VER:infi ADV ADV ADV PRO NOM ADJ NOM VER:infi ADV ADJ " />
  <ID89 text="Διογενές, τοῦτον μὲν ἐάσομεν, εἰ σὺ κελεύεις, αὐτοῦ πὰρ νηί τε μένειν καὶ νῆα ἔρυσθαι. ἡμῖν δʼ ἡγεμόνευʼ ἱερὰ πρὸς δώματα " lemma="Διογενήσ, οὗτοσ μέν1 ἐάω1, εἰ1 σύ1 κελεύω1, αὐτοῦ1 παρά1 ναῦσ τε1 μένω1 καί1 ναῦσ ἐρύω1. ἐγώ1 δέ1 ἡγεμονεύω1 ἱερόν1 πρόσ δῶμα1 " tag="ADJ ADJ DET:ART VER:infi KON PRO VER:infi ADV PRP NOM DET:ART VER:infi KON NOM VER:pper PRO DET:ART VER:infi NOM PRP NOM " />
  <ID90 text="Κίρκης° ὣς φάμενοι παρὰ νηὸς ἀνήιον ἠδὲ θαλάσσης. οὐ δὲ μὲν " lemma="Κίρκη° ὡσ φημί1 παρά1 ναῦσ ἄνειμι1 ἠδέ1 θάλασσα1. οὐ1 δέ1 μέν1 " tag="NOM ADV VER:infi PRP NOM VER:infi KON NOM ADV DET:ART DET:ART " />
  <ID91 text="Εὐρύλοχος κοίλῃ παρὰ νηὶ λέλειπτο, ἀλλʼ ἕπετʼ. ἔδεισεν γὰρ ἐμὴν ἔκπαγλον ἐνιπήν° τόφρα δὲ τοὺς ἄλλους ἑτάρους ἐν δώμασι " lemma="Εὐρύλοχοσ κοῖλοσ παρά1 ναῦσ λείπω1, ἀλλά1 ἕπομαι1. δείδω1 γάρ1 ἐμόσ ἔκπαγλοσ ἐνιπή° τόφρα1 δέ1 ὁ1 ἄλλοσ ἑταῖροσ ἐν1 δῶμα1 " tag="NOM ADJ PRP NOM VER:infi ADV VER:infi VER:infi DET:ART ADJ ADJ NOM ADV DET:ART PRO ADJ NOM PRP NOM " />
  <ID92 text="Κίρκη ἐνδυκέως λοῦσέν τε καὶ ἔχρισεν λίπʼ ἐλαίῳ, ἀμφὶ δʼ ἄρα χλαίνας οὔλας βάλεν ἠδὲ χιτῶνας. δαινυμένους δʼ ἐὺ πάντας ἐφεύρομεν ἐν μεγάροισιν. οἱ δʼ ἐπεὶ ἀλλήλους εἶδον φράσσαντό τʼ ἐσάντα, κλαῖον ὀδυρόμενοι, περὶ δὲ στεναχίζετο δῶμα. ἡ δέ μευ ἄγχι στᾶσα προσηύδα δῖα " lemma="Κίρκη1 ἐνδυκέωσ λούω1 τε1 καί1 χρίω1 λίπα1 ἔλαιον1, ἀμφί1 δέ1 ἄρα1 χλαῖνα1 οὖλος βάλλω1 ἠδέ1 χιτών1. δαίνυμι1 δέ1 εὖ1 πᾶσ ἐφευρίσκω1 ἐν1 μέγαρον1. ὁ1 δέ1 ἐπεί1 ἀλλήλων1 εἶδον1 φράζω1 τε1 εἰσάντα, κλαίω1 ὀδύρομαι1, περί1 δέ1 στεναχίζω1 δῶμα1. ὁ1 δέ1 ἐγώ1 ἄγχι1 ἵστημι1 προσαυδάω1 δῖος " tag="NOM ADV VER:infi DET:ART KON VER:infi ADV NOM PRP DET:ART DET:ART NOM ADJ VER:infi KON NOM VER:pper DET:ART ADV ADJ VER:infi PRP NOM PRO DET:ART KON ADJ VER:infi VER:infi DET:ART ADV VER:pper VER:pper PRP DET:ART VER:infi NOM PRO DET:ART PRO PRP VER:pper VER:infi NOM " />
  <ID93 text="Θεάων.' διογενὲς " lemma="Θεά1. ʼ διογενήσ " tag="NOM ADJ " />
  <ID94 text="Λαερτιάδη, πολυμήχανʼ " lemma="Λαερτιάδησ, πολυμήχανοσ " tag="NOM ADJ " />
  <ID95 text="Ὀδυσσεῦ° μηκέτι νῦν θαλερὸν γόον ὄρνυτε. οἶδα καὶ αὐτὴ ἠμὲν ὅσʼ ἐν πόντῳ πάθετʼ ἄλγεα ἰχθυόεντι, ἠδʼ ὅσʼ ἀνάρσιοι ἄνδρες ἐδηλήσαντʼ ἐπὶ χέρσου. ἀλλʼ ἄγετʼ ἐσθίετε βρώμην καὶ πίνετε οἶνον, εἰς ὅ κεν αὖτις θυμὸν ἐνὶ στήθεσσι λάβητε, οἷον ὅτε πρώτιστον ἐλείπετε πατρίδα γαῖαν τρηχείης " lemma="Ὀδυσσεύσ° μηκέτι1 νῦν1 θαλερόσ γόοσ ὄρνυμι1. οἶδα1 καί1 αὐτόσ ἠμέν1 ὅσοσ ἐν1 πόντοσ πάσχω1 ἄλγοσ ἰχθυόεισ, ἠδέ1 ὅσοσ ἀνάρσιοσ ἀνήρ1 δηλέομαι1 ἐπί1 χέρσοσ. ἀλλά1 ἄγε1 ἐσθίω1 βρώμη1 καί1 πίνω1 οἶνοσ, εἰσ ὅσ ἄν1 αὖθισ θυμόσ ἐν1 στῆθοσ λαμβάνω1, οἷοσ ὅτε1 πρώτιστοσ λείπω1 πατρίσ γαῖα1 τραχύσ " tag="NOM ADV ADV ADJ NOM VER:infi VER:infi KON ADJ KON ADJ PRP NOM VER:infi NOM ADJ KON ADJ ADJ NOM VER:infi PRP NOM ADV ADV VER:infi NOM KON VER:infi NOM PRP PRO DET:ART ADV NOM PRP NOM VER:infi ADJ KON ADJ VER:infi ADJ NOM ADJ " />
  <ID96 text="Ἰθάκης. νῦν δʼ ἀσκελέες καὶ ἄθυμοι, αἰὲν ἄλης χαλεπῆς μεμνημένοι, οὐ δέ ποθʼ ὕμιν θυμὸς ἐν εὐφροσύνῃ, ἐπεὶ ἦ μάλα πολλὰ πέποσθε° ὣς ἔφαθʼ, ἡμῖν δʼ αὖτʼ ἐπεπείθετο θυμὸς ἀγήνωρ. ἔνθα μὲν ἤματα πάντα τελεσφόρον εἰς ἐνιαυτὸν ἥμεθα δαινύμενοι κρέα τʼ ἄσπετα καὶ μέθυ ἡδύ. ἀλλʼ ὅτε δή ῥʼ ἐνιαυτὸς ἔην, περὶ δʼ ἔτραπον ὧραι μηνῶν φθινόντων, περὶ δʼ ἤματα μακρὰ τελέσθη, καὶ τότε μʼ ἐκκαλέσαντες ἔφαν ἐρίηρες ἑταῖροι° δαιμόνιʼ, ἤδη νῦν μιμνήσκεο πατρίδος αἴης, εἴ " lemma="Ἰθάκη1. νῦν1 δέ1 ἀσκελήσ καί1 ἄθυμοσ, ἀεί1 ἄλη1 χαλεπόσ μιμνήσκω1, οὐ1 δέ1 ποτέ1 σύ1 θυμόσ ἐν1 εὐφροσύνη1, ἐπεί1 ἦ1 μάλα1 πολύσ πάσχω° ὡσ φημί1, ἐγώ1 δέ1 αὖτε1 ἐπιπείθομαι1 θυμόσ ἀγήνωρ1. ἔνθα1 μέν1 ἦμαρ1 πᾶσ τελεσφόροσ εἰσ ἐνιαυτόσ ἧμαι1 δαίνυμι1 κρέα τε1 ἄσπετοσ καί1 μέθυ1 ἡδύσ. ἀλλά1 ὅτε1 δή1 ἄρα1 ἐνιαυτόσ εἰμί1, περί1 δέ1 τρέπω1 ὥρα1 μείσ φθίω1, περί1 δέ1 ἦμαρ1 μακρόσ τελέω1, καί1 τότε1 ἐγώ1 ἐκκαλέω1 φημί1 ἐρίηροσ ἑταῖροσ° δαιμόνιοσ, ἤδη1 νῦν1 μιμνήσκω1 πατρίς αἶα1, εἰ1 " tag="NOM ADV DET:ART ADJ KON ADJ ADV NOM ADJ VER:infi ADV DET:ART DET:ART PRO NOM PRP NOM KON ADV ADV ADJ VER:infi ADV VER:infi PRO DET:ART ADV VER:infi NOM ADJ ADV DET:ART NOM ADJ ADJ PRP NOM VER:infi VER:pper NOM DET:ART ADJ KON NOM ADJ ADV KON DET:ART DET:ART NOM VER:infi PRP DET:ART VER:infi NOM NOM VER:pper PRP DET:ART NOM ADJ VER:infi KON ADV PRO VER:pper VER:infi NOM NOM ADJ ADV ADV VER:infi ADJ NOM KON " />
  <ID97 text="Τοι θέσφατόν ἐστι σαωθῆναι καὶ ἱκέσθαι οἶκον ἐς ὑψόροφον καὶ σὴν ἐς " lemma="Σύ1 θέσφατοσ εἰμί1 σώζω1 καί1 ἱκνέομαι1 οἶκοσ εἰσ ὑψόροφοσ καί1 σόσ εἰσ " tag="PRO ADJ VER:infi VER:infi KON VER:infi NOM PRP ADJ KON ADJ PRP " />
  <ID98 text="Πατρίδα γαῖαν° ὣς ἔφαν, αὐτὰρ ἐμοί γʼ ἐπεπείθετο θυμὸς ἀγήνωρ. ὣς τότε μὲν πρόπαν ἦμαρ ἐς " lemma="Πατρίσ γαῖα° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 γε1 ἐπιπείθομαι1 θυμόσ ἀγήνωρ1. ὡσ τότε1 μέν1 πρόπασ ἦμαρ1 εἰσ " tag="ADJ NOM ADV VER:infi DET:ART PRO DET:ART VER:infi NOM ADJ ADV ADV DET:ART ADJ NOM PRP " />
  <ID99 text="Ἠέλιον καταδύντα ἥμεθα, δαινύμενοι κρέα τʼ ἄσπετα καὶ μέθυ ἡδύ. ἦμος δʼ " lemma="Ἠέλιοσ καταδύω1 ἧμαι1, δαίνυμι1 κρέα σύ1 ἄσπετοσ καί1 μέθυ1 ἡδύσ. ἦμος δέ1 " tag="NOM VER:infi VER:infi VER:pper NOM PRO ADJ KON NOM ADJ KON DET:ART " />
  <ID100 text="Ἠέλιος κατέδυ καὶ ἐπὶ κνέφας ἦλθεν, οἱ μὲν κοιμήσαντο κατὰ μέγαρα σκιόεντα. αὐτὰρ ἐγὼ " lemma="Ἠέλιοσ καταδύω1 καί1 ἐπί1 κνέφασ ἔρχομαι1, ὁ1 μέν1 κοιμάω1 κατά1 μέγαρον1 σκιόεισ. ἀτάρ1 ἐγώ1 " tag="NOM VER:infi KON PRP NOM VER:infi PRO DET:ART VER:infi PRP NOM ADJ DET:ART PRO " />
  <ID101 text="Κίρκης ἐπιβὰς περικαλλέος εὐνῆς γούνων ἐλλιτάνευσα, θεὰ δέ μευ ἔκλυεν αὐδῆς. καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδων° ὢ " lemma="Κίρκη1 ἐπιβαίνω1 περικαλλήσ εὐνή1 γόνυ1 λιτανεύω1, θεά1 δέ1 ἐγώ1 κλύω1 αὐδή1. καί1 μιν1 φωνέω1 ἔποσ πτερόεισ προσαυδάω° ὦ1 " tag="NOM VER:pper ADJ NOM NOM VER:infi NOM DET:ART PRO VER:infi NOM KON PRO VER:pper NOM ADJ VER:infi INT " />
  <ID102 text="Κίρκη, τέλεσόν μοι ὑπόσχεσιν ἥν περ ὑπέστης, οἴκαδε πεμψέμεναι. θυμὸς δέ μοι ἔσσυται ἤδη, ἠδʼ ἄλλων ἑτάρων, οἵ μευ φθινύθουσι φίλον κῆρ ἀμφʼ ἔμʼ ὀδυρόμενοι, ὅτε που σύ γε νόσφι γένηαι° ὣς ἐφάμην, ἡ δʼ αὐτίκʼ ἀμείβετο δῖα " lemma="Κίρκη1, τελέω1 ἐγώ1 ὑπόσχεσισ ὅσ πέρ1 ὑφίστημι1, οἴκαδε1 πέμπω1. θυμόσ δέ1 ἐγώ1 σεύω1 ἤδη1, ἠδέ1 ἄλλοσ ἑταῖροσ, ὅσ ἐγώ1 φθινύθω1 φίλοσ κῆρ1 ἀμφί1 ἐγώ1 ὀδύρομαι1, ὅτε1 πού1 σύ1 γε1 νόσφι1 γίγνομαι° ὡσ φημί1, ὁ1 δέ1 αὐτίκα1 ἀμείβω1 δῖοσ " tag="NOM VER:infi PRO NOM PRO DET:ART VER:infi ADV VER:infi NOM DET:ART PRO VER:infi ADV KON ADJ NOM PRO PRO VER:infi ADJ NOM PRP PRO VER:pper KON ADV PRO DET:ART PRP VER:infi ADV VER:infi PRO DET:ART ADV VER:infi ADJ " />
  <ID103 text="Θεάων.' διογενὲς " lemma="Θεά1. ʼ διογενήσ " tag="NOM ADJ " />
  <ID104 text="Λαερτιάδη, πολυμήχανʼ " lemma="Λαερτιάδησ, πολυμήχανοσ " tag="NOM ADJ " />
  <ID105 text="Ὀδυσσεῦ, μηκέτι νῦν ἀέκοντες ἐμῷ ἐνὶ μίμνετε οἴκῳ. ἀλλʼ ἄλλην χρὴ πρῶτον ὁδὸν τελέσαι καὶ ἱκέσθαι εἰς " lemma="Ὀδυσσεύσ, μηκέτι1 νῦν1 ἀέκων1 ἐμόσ ἐν1 μίμνω1 οἶκοσ. ἀλλά1 ἄλλοσ χρή1 πρῶτοσ ὁδός τελέω1 καί1 ἱκνέομαι1 εἰσ " tag="NOM ADV ADV ADJ ADJ PRP VER:infi NOM ADV ADJ VER:infi ADJ NOM VER:infi KON VER:infi PRP " />
  <ID106 text="Ἀίδαο δόμους καὶ ἐπαινῆς " lemma="Ἅδησ δόμοσ καί1 ἐπαινόσ " tag="NOM NOM KON ADJ " />
  <ID107 text="Περσεφονείης, ψυχῇ χρησομένους " lemma="Περσεφόνεια1, ψυχή1 χράω2 " tag="NOM NOM VER:pper " />
  <ID108 text="Θηβαίου " lemma="Θηβαῖοσ " tag="ADJ " />
  <ID109 text="Τειρεσίαο, μάντηος ἀλαοῦ, τοῦ τε φρένες ἔμπεδοί εἰσι. τῷ καὶ τεθνηῶτι νόον πόρε " lemma="Τειρεσίησ, μάντισ ἀλαόσ, ὁ1 τε1 φρήν1 ἔμπεδοσ εἰμί1. ὁ1 καί1 θνήσκω1 νόοσ πόρω1 " tag="NOM NOM ADJ PRO DET:ART NOM ADJ VER:infi PRO KON VER:pper NOM VER:infi " />
  <ID110 text="Περσεφόνεια, οἴῳ πεπνῦσθαι, τοὶ δὲ σκιαὶ ἀίσσουσιν° ὣς ἔφατʼ, αὐτὰρ ἐμοί γε κατεκλάσθη φίλον ἦτορ. κλαῖον δʼ ἐν λεχέεσσι καθήμενος, οὐ δέ νύ μοι κῆρ ἤθελʼ ἔτι ζώειν καὶ ὁρᾶν φάος " lemma="Περσεφόνεια1, οἶοσ πνέω1, ὁ1 δέ1 σκιά1 ἀίσσω° ὡσ φημί1, ἀτάρ1 ἐγώ1 γε1 κατακλάω1 φίλοσ ἦτορ1. κλαίω1 δέ1 ἐν1 λέχοσ κάθημαι1, οὐ1 δέ1 νῦν1 ἐγώ1 κῆρ1 ἐθέλω1 ἔτι1 ζώω1 καί1 ὁράω1 φάοσ " tag="NOM ADJ VER:infi PRO DET:ART NOM VER:infi ADV VER:infi DET:ART PRO DET:ART VER:infi ADJ NOM VER:pper DET:ART PRP NOM VER:pper ADV DET:ART ADV PRO NOM VER:pper ADV VER:infi KON VER:infi NOM " />
  <ID111 text="Ἠελίοιο. αὐτὰρ ἐπεὶ κλαίων τε κυλινδόμενος τʼ ἐκορέσθην, καὶ τότε δή μιν ἔπεσσιν ἀμειβόμενος προσέειπον° ὢ " lemma="Ἠέλιοσ. ἀτάρ1 ἐπεί1 κλαίω1 τε1 κυλίνδω1 τε1 κορέννυμι1, καί1 τότε1 δή1 μιν1 ἔποσ ἀμείβω1 προσεῖπον° ὦ1 " tag="NOM DET:ART KON VER:pper DET:ART VER:pper DET:ART VER:infi KON ADV DET:ART PRO NOM VER:infi VER:infi INT " />
  <ID112 text="Κίρκη, τίς γὰρ ταύτην ὁδὸν ἡγεμονεύσει. εἰς " lemma="Κίρκη1, τισ γάρ1 οὗτοσ ὁδός ἡγεμονεύω1. εἰσ " tag="NOM PRO DET:ART ADJ NOM VER:infi PRP " />
  <ID113 text="Ἄϊδος δʼ οὔ πώ τις ἀφίκετο νηὶ μελαίνῃ° ὣς ἐφάμην, ἡ δʼ αὐτίκʼ ἀμείβετο δῖα " lemma="Ἀίδης δέ1 οὐ1 πω1 τισ ἀφικνέομαι1 ναῦσ μέλασ° ὡσ φημί1, ὁ1 δέ1 αὐτίκα1 ἀμείβω1 δῖοσ " tag="null DET:ART ADV DET:ART PRO VER:infi NOM ADJ ADV VER:infi PRO DET:ART ADV VER:infi ADJ " />
  <ID114 text="Θεάων.' διογενὲς " lemma="Θεά1. ʼ διογενήσ " tag="NOM ADJ " />
  <ID115 text="Λαερτιάδη, πολυμήχανʼ " lemma="Λαερτιάδησ, πολυμήχανοσ " tag="NOM ADJ " />
  <ID116 text="Ὀδυσσεῦ, μή τί τοι ἡγεμόνος γε ποθὴ παρὰ νηὶ μελέσθω, ἱστὸν δὲ στήσας, ἀνά θʼ ἱστία λευκὰ πετάσσας ἧσθαι. τὴν δέ κέ τοι πνοιὴ " lemma="Ὀδυσσεύσ, μή1 τισ σύ1 ἡγεμών1 γε1 ποθή1 παρά1 ναῦσ μέλω1, ἱστόσ δέ1 ἵστημι1, ἀνά1 τε1 ἱστίον1 λευκόσ πετάννυμι1 ἧμαι1. ὁ1 δέ1 ἄν1 τοι1 πνοή1 " tag="NOM DET:ART PRO PRO NOM DET:ART NOM PRP NOM VER:infi NOM DET:ART VER:pper PRP DET:ART NOM ADJ VER:pper VER:infi PRO DET:ART DET:ART DET:ART NOM " />
  <ID117 text="Βορέαο φέρῃσιν. ἀλλʼ ὁπότʼ ἂν δὴ νηὶ διʼ " lemma="Βορέασ φέρω1. ἀλλά1 ὁπότε1 ἄν1 δή1 ναῦσ διά1 " tag="NOM VER:infi ADV KON DET:ART DET:ART NOM PRP " />
  <ID118 text="Ὠκεανοῖο περήσῃς, ἔνθʼ ἀκτή τε λάχεια καὶ ἄλσεα " lemma="Ὠκεανόσ περάω1, ἔνθα1 ἀκτή1 τε1 λάχεια1 καί1 ἄλσοσ " tag="NOM VER:infi ADV NOM DET:ART ADJ KON NOM " />
  <ID119 text="Περσεφονείης, μακραί τʼ αἴγειροι καὶ ἰτέαι ὠλεσίκαρποι, νῆα μὲν αὐτοῦ κέλσαι ἐπʼ " lemma="Περσεφόνεια1, μακρόσ τε1 αἴγειροσ καί1 ἰτέα1 ὠλεσίκαρποσ, ναῦσ μέν1 αὐτοῦ1 κέλλω1 ἐπί1 " tag="NOM ADJ DET:ART NOM KON NOM ADJ NOM DET:ART ADV VER:infi PRP " />
  <ID120 text="Ὠκεανῷ βαθυδίνῃ, αὐτὸς δʼ εἰς " lemma="Ὠκεανόσ βαθυδίνης, αὐτόσ δέ1 εἰσ " tag="NOM ADJ ADJ DET:ART PRP " />
  <ID121 text="Ἀίδεω ἰέναι δόμον εὐρώεντα. ἔνθα μὲν εἰς " lemma="Ἅδησ εἶμι1 δόμοσ εὐρώεισ. ἔνθα1 μέν1 εἰσ " tag="NOM VER:infi NOM ADJ ADV DET:ART PRP " />
  <ID122 text="Ἀχέροντα " lemma="Ἀχέρων1 " tag="NOM " />
  <ID123 text="Πυριφλεγέθων τε ῥέουσιν " lemma="Πυριφλεγέθων1 τε1 ῥέω1 " tag="NOM DET:ART VER:infi " />
  <ID124 text="Κώκυτός θʼ, ὃς δὴ " lemma="Κωκυτός τε1, ὅσ δή1 " tag="NOM DET:ART PRO DET:ART " />
  <ID125 text="Στυγὸς ὕδατός ἐστιν ἀπορρώξ, πέτρη τε ξύνεσίς τε δύω ποταμῶν ἐριδούπων. ἔνθα δʼ ἔπειθʼ, ἥρως, χριμφθεὶς πέλας, ὥς σε κελεύω, βόθρον ὀρύξαι, ὅσον τε πυγούσιον ἔνθα καὶ ἔνθα, ἀμφʼ αὐτῷ δὲ χοὴν χεῖσθαι πᾶσιν νεκύεσσιν, πρῶτα μελικρήτῳ, μετέπειτα δὲ ἡδέι οἴνῳ, τὸ τρίτον αὖθʼ ὕδατι. ἐπὶ δʼ ἄλφιτα λευκὰ παλύνειν. πολλὰ δὲ γουνοῦσθαι νεκύων ἀμενηνὰ κάρηνα, ἐλθὼν εἰς " lemma="Στύξ1 ὕδωρ1 εἰμί1 ἀπορρώξ1, πέτρα1 τε1 σύνεσισ τε1 δύο1 ποταμόσ ἐρίδουποσ. ἔνθα1 δέ1 ἔπειτα1, ἥρωσ, χρίμπτω1 πέλασ, ὡσ σύ1 κελεύω1, βόθροσ ὀρύσσω1, ὅσοσ τε1 πυγούσιοσ ἔνθα1 καί1 ἔνθα1, ἀμφί1 αὐτόσ δέ1 χοή1 χέω1 πᾶσ νέκυσ, πρῶτοσ μελίκρητον1, μετέπειτα1 δέ1 ἡδύσ οἶνοσ, ὁ1 τρίτοσ αὖτε1 ὕδωρ1. ἐπί1 δέ1 ἄλφιτον1 λευκόσ παλύνω1. πολύσ δέ1 γουνόομαι1 νέκυσ ἀμενηνόσ κάρηνον1, ἔρχομαι1 εἰσ " tag="NOM NOM VER:infi NOM NOM DET:ART NOM DET:ART NUM NOM ADJ ADV DET:ART ADV NOM VER:pper ADV ADV PRO VER:infi NOM VER:infi ADJ DET:ART ADJ ADV KON ADV PRP ADJ DET:ART NOM VER:pper ADJ NOM ADJ NOM ADV DET:ART ADJ NOM PRO ADJ ADV NOM PRP DET:ART NOM ADJ VER:infi ADJ DET:ART VER:infi NOM ADJ NOM VER:infi PRP " />
  <ID126 text="Ἰθάκην στεῖραν βοῦν, ἥ τις ἀρίστη, ῥέξειν ἐν μεγάροισι πυρήν τʼ ἐμπλησέμεν ἐσθλῶν, " lemma="Ἰθάκη1 στεῖρα2 βοῦσ, ὅσ τισ ἄριστοσ, ῥέζω1 ἐν1 μέγαρον1 πυρή1 τε1 ἐμπίπλημι1 ἐσθλόσ, " tag="NOM NOM NOM PRO PRO ADJ VER:infi PRP NOM NOM DET:ART VER:infi ADJ " />
  <ID127 text="Τειρεσίη δʼ ἀπάνευθεν ὄιν ἱερευσέμεν οἴῳ παμμέλανʼ, ὃς μήλοισι μεταπρέπει ὑμετέροισιν. αὐτὰρ ἐπὴν εὐχῇσι λίσῃ κλυτὰ ἔθνεα νεκρῶν, ἔνθʼ ὄιν ἀρνειὸν ῥέζειν θῆλύν τε μέλαιναν εἰς " lemma="Τειρεσίησ δέ1 ἀπάνευθε1 ὄισ ἱερεύω1 οἶοσ παμμέλασ, ὅσ μῆλον1 μεταπρέπω1 ὑμέτεροσ. ἀτάρ1 ἐπήν1 εὐχή1 λίσσομαι1 κλυτόσ ἔθνοσ νεκρόσ, ἔνθα1 ὄισ ἀρνειόσ ῥέζω1 θῆλυς τε1 μέλασ εἰσ " tag="NOM DET:ART ADV NOM VER:infi ADJ ADJ PRO NOM VER:infi ADJ DET:ART KON NOM VER:infi ADJ NOM ADJ ADV NOM NOM VER:infi ADJ DET:ART ADJ PRP " />
  <ID128 text="Ἔρεβος στρέψας, αὐτὸς δʼ ἀπονόσφι τραπέσθαι ἱέμενος ποταμοῖο ῥοάων. ἔνθα δὲ πολλαὶ ψυχαὶ ἐλεύσονται νεκύων κατατεθνηώτων. δὴ τότʼ ἔπειθʼ ἑτάροισιν ἐποτρῦναι καὶ ἀνῶξαι μῆλα, τὰ δὴ κατάκειτʼ ἐσφαγμένα νηλέι χαλκῷ, δείραντας κατακῆαι, ἐπεύξασθαι δὲ θεοῖσιν, ἰφθίμῳ τʼ " lemma="Ἔρεβοσ στρέφω1, αὐτόσ δέ1 ἀπονόσφι1 τρέπω1 ἵημι1 ποταμόσ ῥοή1. ἔνθα1 δέ1 πολύσ ψυχή1 ἔρχομαι1 νέκυσ καταθνήσκω1. δή1 τότε1 ἔπειτα1 ἑταῖροσ ἐποτρύνω1 καί1 ἄνωγα1 μῆλον1, ὁ1 δή1 κατακείω1 σφάζω1 νηλήσ χαλκόσ, δέρω1 κατακαίω1, ἐπεύχομαι1 δέ1 θεόσ, ἴφθιμοσ τε1 " tag="NOM VER:pper ADJ DET:ART ADV VER:infi VER:pper NOM NOM ADV DET:ART ADJ NOM VER:infi NOM VER:pper DET:ART ADV ADV NOM VER:infi KON VER:infi NOM PRO DET:ART VER:infi VER:pper ADJ NOM VER:pper VER:infi VER:infi DET:ART NOM ADJ DET:ART " />
  <ID129 text="Ἀίδῃ καὶ ἐπαινῇ " lemma="Ἅδησ καί1 ἐπαινόσ " tag="NOM KON ADJ " />
  <ID130 text="Περσεφονείῃ. αὐτὸς δὲ ξίφος ὀξὺ ἐρυσσάμενος παρὰ μηροῦ ἧσθαι, μη δὲ ἐᾶν νεκύων ἀμενηνὰ κάρηνα αἵματος ἆσσον ἴμεν, πρὶν " lemma="Περσεφόνεια1. αὐτόσ δέ1 ξίφοσ ὀξύσ ἐρύω1 παρά1 μηρόσ ἧμαι1, μή1 δέ1 ἐάω1 νέκυσ ἀμενηνόσ κάρηνον1 αἷμα1 ἆσσον εἶμι1, πρίν1 " tag="NOM ADJ DET:ART NOM ADJ VER:pper PRP NOM VER:infi DET:ART DET:ART VER:infi NOM ADJ NOM NOM PRP VER:infi KON " />
  <ID131 text="Τειρεσίαο πυθέσθαι. ἔνθα τοι αὐτίκα μάντις ἐλεύσεται, ὄρχαμε λαῶν, ὅς κέν τοι εἴπῃσιν ὁδὸν καὶ μέτρα κελεύθου νόστον θʼ, ὡς ἐπὶ πόντον ἐλεύσεαι ἰχθυόεντα° ὣς ἔφατʼ, αὐτίκα δὲ χρυσόθρονος ἤλυθεν " lemma="Τειρεσίησ πυνθάνομαι1. ἔνθα1 σύ1 αὐτίκα1 μάντισ ἔρχομαι1, ὄρχαμοσ λαόσ, ὅσ ἄν1 σύ1 εἶπον1 ὁδός καί1 μέτρον1 κέλευθοσ νόστοσ τε1, ὡσ ἐπί1 πόντοσ ἔρχομαι1 ἰχθυόεισ° ὡσ φημί1, αὐτίκα1 δέ1 χρυσόθρονοσ ἔρχομαι1 " tag="NOM VER:infi ADV PRO ADV NOM VER:infi NOM NOM PRO DET:ART PRO VER:infi NOM KON NOM NOM NOM DET:ART ADV PRP NOM VER:infi ADJ ADV VER:infi ADV DET:ART ADJ VER:infi " />
  <ID132 text="Ἠώς. ἀμφὶ δέ με χλαῖνάν τε χιτῶνά τε εἵματα ἕσσεν. αὐτὴ δʼ ἀργύφεον φᾶρος μέγα ἕννυτο νύμφη, λεπτὸν καὶ χαρίεν, περὶ δὲ ζώνην βάλετʼ ἰξυῖ καλὴν χρυσείην, κεφαλῇ δʼ ἐπέθηκε καλύπτρην. αὐτὰρ ἐγὼ διὰ δώματʼ ἰὼν ὤτρυνον ἑταίρους μειλιχίοις ἐπέεσσι παρασταδὸν ἄνδρα ἕκαστον° μηκέτι νῦν εὕδοντες ἀωτεῖτε γλυκὺν ὕπνον, ἀλλʼ ἴομεν. δὴ γάρ μοι ἐπέφραδε πότνια " lemma="Ἠώσ. ἀμφί1 δέ1 ἐγώ1 χλαῖνα1 τε1 χιτών1 τε1 εἷμα1 ἕννυμι1. αὐτόσ δέ1 ἀργύφεοσ φᾶροσ μέγασ ἕννυμι1 νύμφη1, λεπτόσ καί1 χαρίες, περί1 δέ1 ζώνη1 βάλλω1 ἰξύσ καλόσ χρύσεοσ, κεφαλή1 δέ1 ἐπιτίθημι1 καλύπτρα1. ἀτάρ1 ἐγώ1 διά1 δῶμα1 εἶμι1 ὀτρύνω1 ἑταῖροσ μειλίχιοσ ἔποσ παρασταδόν1 ἀνήρ1 ἕκαστοσ° μηκέτι1 νῦν1 εὕδω1 ἀωτέω1 γλυκύσ ὕπνοσ, ἀλλά1 εἶμι1. δή1 γάρ1 ἐγώ1 φράζω1 πότνια1 " tag="NOM PRP DET:ART PRO NOM DET:ART NOM DET:ART NOM VER:infi ADJ DET:ART ADJ NOM ADJ VER:infi NOM ADJ KON ADJ PRP DET:ART NOM VER:infi NOM ADJ ADJ NOM DET:ART VER:infi NOM DET:ART PRO PRP NOM VER:infi VER:infi NOM ADJ NOM PRP NOM ADJ ADV ADV VER:pper VER:infi ADJ NOM ADV VER:infi DET:ART DET:ART PRO VER:infi NOM " />
  <ID133 text="Κίρκη° ὣς ἐφάμην, τοῖσιν δʼ ἐπεπείθετο θυμὸς ἀγήνωρ. οὐ δὲ μὲν οὐ δʼ ἔνθεν περ ἀπήμονας ἦγον ἑταίρους. " lemma="Κίρκη° ὡσ φημί1, ὁ1 δέ1 ἐπιπείθομαι1 θυμόσ ἀγήνωρ1. οὐ1 δέ1 μέν1 οὐ1 δέ1 ἔνθεν1 πέρ1 ἀπήμων1 ἄγω1 ἑταῖροσ. " tag="NOM ADV VER:infi PRO DET:ART VER:infi NOM ADJ ADV DET:ART DET:ART ADV DET:ART ADV DET:ART ADJ VER:infi NOM " />
  <ID134 text="Ἐλπήνωρ δέ τις ἔσκε νεώτατος, οὔ τε τι λίην ἄλκιμος ἐν πολέμῳ οὔ τε φρεσὶν ᾗσιν ἀρηρώς. ὅς μοι ἄνευθʼ ἑτάρων ἱεροῖς ἐν δώμασι " lemma="Ἐλπήνωρ1 δέ1 τισ εἰμί1 νέοσ, οὐ1 τε1 τισ λίαν1 ἄλκιμοσ ἐν1 πόλεμοσ οὐ1 τε1 φρήν1 ἑός ἀραρίσκω1. ὅσ ἐγώ1 ἄνευθε1 ἑταῖροσ ἱερόσ ἐν1 δῶμα1 " tag="NOM DET:ART PRO VER:infi ADJ ADV DET:ART PRO ADV ADJ PRP NOM ADV DET:ART NOM ADJ VER:pper PRO PRO PRP NOM ADJ PRP NOM " />
  <ID135 text="Κίρκης, ψύχεος ἱμείρων, κατελέξατο οἰνοβαρείων. κινυμένων δʼ ἑτάρων ὅμαδον καὶ δοῦπον ἀκούσας ἐξαπίνης ἀνόρουσε καὶ ἐκλάθετο φρεσὶν ᾗσιν ἄψορρον καταβῆναι ἰὼν ἐς κλίμακα μακρήν, ἀλλὰ καταντικρὺ τέγεος πέσεν. ἐκ δέ οἱ αὐχὴν ἀστραγάλων ἐάγη, ψυχὴ δʼ " lemma="Κίρκη1, ψῦχοσ ἱμείρω1, καταλέγω1 οἰνοβαρείων1. κίνυμαι1 δέ1 ἑταῖροσ ὅμαδοσ καί1 δοῦποσ ἀκούω1 ἐξαπίνησ ἀνορούω1 καί1 ἐκλανθάνω1 φρήν1 ἑός ἄψορροσ καταβαίνω1 εἶμι1 εἰσ κλῖμαξ1 μακρόσ, ἀλλά1 καταντικρύ1 τέγοσ πίπτω1. ἐκ1 δέ1 ἕ1 αὐχήν1 ἀστράγαλοσ ἄγνυμι1, ψυχή1 δέ1 " tag="NOM NOM VER:pper VER:infi NOM VER:pper DET:ART NOM NOM KON NOM VER:pper ADV VER:infi KON VER:infi NOM ADJ ADJ VER:infi VER:infi PRP NOM ADJ ADV PRP NOM VER:infi PRP DET:ART PRO NOM NOM VER:infi NOM DET:ART " />
  <ID136 text="Ἄϊδόσδε κατῆλθεν° ἐρχομένοισι δὲ τοῖσιν ἐγὼ μετὰ μῦθον ἔειπον.' φάσθε νύ που οἶκόνδε φίλην ἐς πατρίδα γαῖαν ἔρχεσθʼ. ἄλλην δʼ ἧμιν ὁδὸν τεκμήρατο " lemma="Ἀίδης κατέρχομαι° ἔρχομαι1 δέ1 ὁ1 ἐγώ1 μετά1 μῦθοσ εἶπον1. ʼ πημί1 νῦν1 πού1 οἶκόνδε1 φίλοσ εἰσ πατρίσ γαῖα1 ἔρχομαι1. ἄλλοσ δέ1 ἐγώ1 ὁδός τεκμαίρομαι1 " tag="null VER:infi VER:infi DET:ART PRO PRO PRP NOM VER:infi VER:infi ADV ADV ADV ADJ PRP ADJ NOM VER:infi ADJ DET:ART PRO NOM VER:infi " />
  <ID137 text="Κίρκη, εἰς " lemma="Κίρκη1, εἰσ " tag="NOM PRP " />
  <ID138 text="Ἀίδαο δόμους καὶ ἐπαινῆς " lemma="Ἅδησ δόμοσ καί1 ἐπαινόσ " tag="NOM NOM KON ADJ " />
  <ID139 text="Περσεφονείης ψυχῇ χρησομένους " lemma="Περσεφόνεια1 ψυχή1 χράω2 " tag="NOM NOM VER:pper " />
  <ID140 text="Θηβαίου " lemma="Θηβαῖοσ " tag="ADJ " />
  <ID141 text="Τειρεσίαο° ὣς ἐφάμην, τοῖσιν δὲ κατεκλάσθη φίλον ἦτορ, ἑζόμενοι δὲ κατʼ αὖθι γόων τίλλοντό τε χαίτας. ἀλλʼ οὐ γάρ τις πρῆξις ἐγίγνετο μυρομένοισιν° ἀλλʼ ὅτε δή ῥʼ ἐπὶ νῆα θοὴν καὶ θῖνα θαλάσσης ᾔομεν ἀχνύμενοι θαλερὸν κατὰ δάκρυ χέοντες, τόφρα δʼ ἄρʼ οἰχομένη " lemma="Τειρεσίησ° ὡσ φημί1, ὁ1 δέ1 κατακλάω1 φίλοσ ἦτορ1, ἕζομαι1 δέ1 κατά1 αὖθι1 γοάω1 τίλλω1 τε1 χαίτη1. ἀλλά1 οὐ1 γάρ1 τισ πρᾶξισ γίγνομαι1 μύρω° ἀλλά1 ὅτε1 δή1 ἄρα1 ἐπί1 ναῦσ θοόσ καί1 θίσ θάλασσα1 εἶμι1 ἀχεύω1 θαλερόσ κατά1 δάκρυον1 χέω1, τόφρα1 δέ1 ἄρα1 οἴχομαι1 " tag="NOM ADV VER:infi PRO DET:ART VER:infi ADJ NOM VER:pper DET:ART PRP ADV VER:infi VER:infi DET:ART NOM ADV ADV DET:ART PRO NOM VER:infi VER:pper ADV KON DET:ART DET:ART PRP NOM ADJ KON NOM NOM VER:infi VER:pper ADJ PRP NOM VER:pper ADV DET:ART DET:ART VER:pper " />
  <ID142 text="Κίρκη παρὰ νηὶ μελαίνῃ ἀρνειὸν κατέδησεν ὄιν θῆλύν τε μέλαιναν, ῥεῖα παρεξελθοῦσα. τίς ἂν θεὸν οὐκ ἐθέλοντα ὀφθαλμοῖσιν ἴδοιτʼ ἢ ἔνθʼ ἢ ἔνθα κιόντα. " lemma="Κίρκη1 παρά1 ναῦσ μέλασ ἀρνειόσ καταδέομαι1 ὄισ θῆλυς τε1 μέλασ, ῥεῖα1 παρεξέρχομαι1. τισ ἄν1 θεόσ οὐ1 ἐθέλω1 ὀφθαλμόσ εἶδον1 ἤ1 ἔνθα1 ἤ1 ἔνθα1 κίω1. " tag="NOM PRP NOM ADJ NOM VER:infi NOM ADJ DET:ART ADJ ADV VER:pper PRO DET:ART NOM ADV VER:pper NOM VER:infi KON ADV KON ADV VER:pper " />
</file>
